<article>
  <headline>মাসুম হত্যাকারীদের দ্রুত গ্রেফতার দাবিতে মানববন্ধন</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/109166</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৬:৪৮:৪২,অপরাহ্ন ০২ অক্টোবর ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>সন্ত্রাসীদের হাতে নিহত সিলেট জেলা ছাত্রলীগ নেতা জাকারিয়া মোহাম্মদ মাসুমের হত্যাকারীদের দ্রুত গ্রেফতার ও দৃষ্টান্তমুলক শাস্তির দাবিতে সিলেট জেলা ছাত্রলীগের উদ্যোগে ২ অক্টোবর সোমবার বিকাল ৩টায় সিলেট কেন্দ্রীয় শহীদ মিনারে এক মানববন্ধন অনুষ্ঠিত হয়। জেলা ছাত্রলীগ নেতা বিপ্লব কান্তি দাসের সভাপতিত্বে ও সাংগঠনিক সম্পাদক মুহিবুর রহমান মুহিবের পরিচালনায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে জেলা যুবলীগের সভাপতি শামীম আহমদ বলেন, সন্ত্রাসীরা কোন দলের হতে পারে না। তারা দেশ ও সমাজের শত্র“। ছাত্রলীগ নেতা জাকারিয়া মোহাম্মদ মাসুমকে যেসমস্ত চিহ্নিত সন্ত্রাসীরা কুপিয়ে কুপিয়ে হত্যা করেছে তাদেরকে দ্রুত গ্রেফতার করে আইনের আওতায় এনে বিচার করতে হবে। তা না করা হলে আমরা এর প্রতিশোধ নিতে দ্রুত পদক্ষেপ গ্রহণ করে কঠোর কর্মসূচী দিতে বাধ্য হবো। তাই তিনি প্রশাসনকে মানববন্ধন থেকে সন্ত্রাসীদের দ্রুত গ্রেফতারের জন্য আহ্বান জানান। মানববন্ধনে বিশেষ অতিথি হিসেবে বক্তব্য রাখেন জেলা যুবলীগের সাধারণ সম্পাদক খোন্দকার মহসিন কামরান,বক্তব্য রাখেন সিলেট ল কলেজ ছাত্রলীগের সাবেক এজি এস রেজাউর রহমান সেলিম,৯ নং ওয়ার্ড যুবলীগের সভাপতি তজম্মুল হোসেন, জেলা যুবলীগ নেতা আফতার হোসেন,রেজাউল ইসলাম রেজা,শাহিন আহমদ,সাজলু লস্কর,তোফায়েল আহম,আসাদ উদ্দিন,শাহ আলমগীর কবির,ফরহাদ আহমদ জীবন, এমজেড শাফি, রাসেল আহমদ, শামীম আহম,অধীর চন্দ্র, রেদওয়ান আহমদ বাপ্পী,সায়েম আহমদ, বদরুল আমিন,শামীম আহমদ,বাবলু আহমদ,রাজু আহমদ,জেলা ছাত্রলীগ নেতা মনিরুল হক পিনু,দেলোয়ার হোসেন দিলাল, তাহমিদ আহমেদ নাদেল,শরিফুল ইসলাম সৌরভ,সাইফুর রহমান,রাশেদ ইকবাল চৌধুরী,এম মোজাব্বীর আলী,ফরহাদ চৌধুরী,ইয়াসিন আহমদ ,নসু ভৌমিক,রাজু আহমদ,তায়েফ আহমদ,সাইফুর রহমান,আবির আহমদ,ওয়াহিদুর রহমান ফাহিম,সোহানুর রহমান সোহান,লালন আহমদ,মাসুদ আহমদ, এম এ বাশার, সাবের হোসেন নয়ন, ফারহান আহমদ মারজান, জুবায়ের আহমদ,এখলাছ আহমদ,কুটি মিয়া,শরিফ আহমদ,ইমরান আহমদ,তানজীর আহমেদ, জিলানি আহমেদ রনি, সাফায়াত হোসেন, মনসুর রহমান, ইসমাইল হোসেন আনন্দ, মুন্না খান, ফজলে রাব্বি রাহাত, অনিক পুরকায়স্থ,আল আমিন জাবেদ আহমদ, রকি আহমদ,রায়হান আহমদ,তাওহিদ তালুকদার,ছানিম আহমদ,তাহমিদ রিফাত,প্রমুখ উল্লেখ্য, গত ১৩ সেপ্টেম্বর বুধবার বিকেলে সিলেট নগরীতে প্রতিপক্ষের হামলায় ছাত্রলীগ কর্মী মাসুম খুন হন। মাসুম হত্যা মামলায় এ পর্যন্ত দুই জন আসামীকে গ্রেফতার করতে পেরেছে পুলিশ।তবে মুল আসামীরা এখনও পলাতক।</body>
</article>
