<article>
  <headline>ওর্য়ার্কাস র্পাটরি প্রতবিাদ সমাবশে অনুষ্ঠতি</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/108564</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৭:৫০:১০,অপরাহ্ন ২৩ সেপ্টেম্বর ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>বাংলাদশেরে ওর্য়ার্কাস র্পাটি সলিটে জলো কমটিরি উদ্যোগে ময়িানমারে রোহঙ্গিা জনগোষ্ঠরি উপর সে দশেরে সামরকি জান্তার র্ববরোচতি হামলা, নর্যিাতন, গণহত্যা এবং মানবতার চরম বর্পিযয়রে প্রতবিাদে গতকাল ২৩ সপ্টেম্বের বকিলে সাড়ে ৩টায় নগরীর র্কোট পয়ন্টেে এক মানববন্ধন ও প্রতবিাদ সমাবশে অনুষ্ঠতি হয়। বাংলাদশেরে ওর্য়ার্কাস র্পাটরি সলিটে জলো সভাপতি কমরডে আবুল হোসরেন সভাপতত্বিে ও সম্পাদক মন্ডলীর সদস্য ইন্দ্রানী সনে সম্পার পরচিালনায় প্রতবিাদে সমাবশেে মূল বক্তার বক্তব্যে র্পাটরি কন্দ্রেীয় অন্যতম সদস্য ও সলিটে জলোর সংগ্রামী সাধারণ সম্পাদক কমরডে সকিান্দর আলী বলনে, রোহঙ্গিাদরে উপর অমানবকি নর্যিাতন র্ধষণ, খুন, গণহত্যা অবলিম্বে বন্ধ করার আহবান জানান। তনিি আরো বলনে, ময়িানমাররে গণহত্যা আর্ন্তজাতকি রাজনতৈকি সমস্যা। তাই এই সমস্যাকে রাজনতৈকি ভাবে সমাধান করতে হব।ে সামরাজ্যবাদী গোষ্ঠী তাদরে পুঁজবিাদী র্স্বাথ রর্ক্ষাথে ময়িানমাররে রাখাইন রাজ্যে যে খনজি ও ভূসম্পদ রয়ছেে তা দখল কায়মেরে র্স্বাথে নশ্চিুপ ভূমকিা পালন করছ।ে ১৪ দলীয় জোট সরকার সুকৌশলে রোহঙ্গিা শরর্নাথীদরে মানবকি দকি ববিচেনা করে আশ্রয় প্রদান করছে।ে যা বশি^ের বভিন্নি দশে প্রসংশ করছে।ে সুতরাং আমাদরে সকলকে ঐক্যবদ্ধ ভাবে এই সমস্যা ও ষড়যন্ত্ররে মোকাবলো করতে হব।ে অতস্বিল্প সময়রে মধ্যে যাতে রোহঙ্গিারা তাদরে নজি দশেে ফরেৎ যতেে পারে এবং সখোনে যাতে সম্মানরে সাথে জীবন যাপন সহ নাগরকি অধকিার প্রতষ্ঠিতি হয় সজেন্য সরকারকে কুটনতৈকি জোর তৎপরতা চালয়িে অং সান সুচকিে বাধ্য করতে সরকাররে প্রতি আহবান জানান। প্রতবিাদ সমাবশেে অন্যান্যরে মধ্যে আরো বক্তব্য রাখনে র্পাটরি সলিটে জলো সম্পাদকমন্ডলীর সদস্য কমারডে দনিবন্ধু পাল দনিু, যুবমত্রৈীর কন্দ্রেীয় সলিটে বভিাগীয় সাংগঠনকি সম্পাদক হমিাংশু মত্রি, সলিটে মহানগর সাধারণ সম্পাদক আব্দুল্লাহ খোকন, জাতীয় শ্রমকি ফডোরশেন সলিটে জলো সাধারণ সম্পাদক কাজী আলফাজ হোসনে, র্পাটরি জলো নতো আব্দুস ছালাম, ইব্রাহমি আলী, মোঃ জসমি, ছাত্রমত্রৈী সলিটে জলো সাধারণ সম্পাদক মাসুদ রানা চৌধুরী। আরো উপস্থতি ছলিনে নারী মুক্তি সংসদ সলিটে জলো সহ সভাপতি সাবত্রেী সনে, সাধারণ সম্পাদক সায়দো আক্তার, উত্তরা সনে পম্মা, শ্রমকি নতো মুহতিোস চৌধুরী প্রসাদ, মবশ^ির আলী, মোঃ খোককন, ডাঃ রফকিুল ইসলাম রতন, মোঃ জুয়লে ময়িা, মোঃ বল্লিাল হোসনে, যুবনতো লয়িাকত আলী, আঙ্গুর আলী প্রমুখ। বজ্ঞিপ্তি</body>
</article>
