<article>
  <headline>রাজু’র খুনীদের গ্রেফতারের দাবীতে দক্ষিণ সুরমায় ছাত্রদলের বিক্ষোভ</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/138108</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৭:০২:১৩,অপরাহ্ন ১৫ সেপ্টেম্বর ২০১৮</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>সিলেট: সিলেট মহানগর ছাত্রদলের সাবেক সহ প্রচার সম্পাদক ফয়জুল হক রাজুর খুনীদের গ্রেফতার ও শাস্তি এবং দেশনেত্রী বেগম খালেদা জিয়া সুচিকিৎসা ও মুক্তির দাবীতে ১৫ সেপ্টেম্বর শনিবার বিকেল ৪টায় ২৫ ও ২৬নং ওয়ার্ড ছাত্রদলের উদ্যোগে বিক্ষোভ ও সমাবেশ অনুষ্ঠিত হয়। বিক্ষোভ মিছিলটি বাবনা পয়েন্ট থেকে শুরু হয়ে মার্কাজ পয়েন্টে গিয়ে সমাবেশের মাধ্যমে শেষ হয়।সিলেট জেলা ছাত্রদলের সাবেক সিনিয়র সদস্য মঞ্জু আহমদের সভাপতিত্বে ও ২৫নং ওয়ার্ড ছাত্রদলের যুগ্ম আহ্বায়ক শরফ উদ্দিন মুন্না এবং ২৬নং ওয়ার্ড ছাত্রদলের যুগ্ম আহ্বায়ক পাবেল আহমদের যৌথ পরিচালনায় মিছিল পরবর্তী সমাবেশে বক্তব্য রাখেন, জেলা ছাত্রদলের সিনিয়র সহ সভাপতি (পদত্যাগী) নজরুল ইসলাম, সহ সভাপতি (পদত্যাগী) মাসরুর রাসেল, জেলার যুগ্ম সম্পাদক (পদত্যাগী) সোহেল ইবনে রাজা, মহানগর ছাত্রদলের সাবেক সহ সাংগঠনিক সম্পাদক আশরাফ উদ্দিন রুবেল, এম.সি কলেজ ছাত্রদলের আহ্বায়ক বদরুল আজাদ রানা, মহানগরের যুগ্ম সম্পাদক (পদত্যাগী) শাকিল রহমান, জেলা ছাত্রদলের সাবেক সহ সাংগঠনিক সম্পাদক আব্দুস সালাম, জেলা ছাত্রদলের সাবেক সদস্য কুটন আহমদ, বাবুল আহমদ, জেলার সাবেক পাঠাগার সম্পাদক আজহার আলী অনিক, মহানগর ছাত্রদলের সাবেক কর্মসূচী প্রণয়ন সম্পাদক সুলতান আহমদ, জেলা ছাত্রদল সদস্য রাহাত আহমদ, মিজানুর রহমান, হাবিুবর রহমান হাবিব, নাসিম আহমদ, আব্দুল মুহিত, সুজন আহমদ, রিমন আহমদ, সায়েম আহমদ, মুর্শেদুল ইসলাম, আশিকুর রহমান আশিক, শাহজাহান মিয়া, সৈয়দ সাকিব, সুমীম আহমদ, আলী বাহার, সেলিম আহমদ, আব্দুল জলিল, আহসান তালুকদার, হারুন আহমদ, শাহাব উদ্দিন, মোস্তাক আহমদ, রামীম হোসেন, জেবুল আহমদ, শাকিল আহমদ, রুবেল আহমদ, জাকির আহমদ, সোহান আহমদ, কামিল আহমদ, আব্দুল হক, শামীম আহমদ, সিলেট পলিটেকনিকেল ইন্সটিটিউট ছাত্রদল নেতা অসিম, তুহিন, সাকিব, সুমন, রবিউল, রুজ, রুম্মান, শিশির, তারিক, ফাহাদ আহমদ আবির, মিসবাহ উদ্দিন ইমন, রকি আহমদ, মিজান আহমদ চৌধুরী, সজিব আহমদ তানভীর, বেলাল আহমদ, মোস্তাক আহমদ, সেকুল আহমদ, আলী হোসেন সুমন, জুয়েল আহমদ, তালুকদার অপু, ইমরান হোসেন রাসেল, লায়েক আহমদ, এনামুল হক, শামীম আহমদ মাছুম, সানি আহমদ, রাকিব আহমদ, জুয়েল আহমদ, কামাল মিয়া, আব্দুস সামাদ, রমজান আলী, সাকিব আহমদ, রুবেল আহমদ, তরিকুল ইসলাম জেবুল, ফাহিম আহমদ, নাহিদ আহমদ, সাইফুর রহমান ফয়সল, সুজন আহমদ, আব্দুল মুমিন, আহবাব হোসেন রনি, মাহিন শাহ, মো. ফেরদৌস, ফাহিম আহমদ মঈন উদ্দিন, জাকরিয়া, জুবেল, রাজু আহমদ, রঞ্জু আহমদ, সৌরভ আহমদ, জুবেল আহমদ, নিজাম, লেবুই, সাকিব চৌধুরী, মুরাদ হোসেন, আব্দুল মাজেদ ফুয়াদ, মিনহজা আহমদ, আব্দুল্লাহ আল ফাহিম, ইশতিয়াক আহমদ, সাব্বির আহমদ সানি, ইসমাইল, কামাল আহমদ কামরান প্রমুখ। সভায় বক্তাগন অবিলম্বে রাজুর খুনীদের গ্রেফতার করে কঠোর শাস্তি প্রদানের আহ্বান জানান। পাশাপাশি সাবেক প্রধানমন্ত্রী বেগম খালেদা জিয়ার নিঃশর্ত মুক্তি দাবী করেন।</body>
</article>
