<article>
  <headline>বঙ্গবন্ধু বাঙ্গালী জাতিকে নিয়ে স্বপ্ন দেখেছিলেন বাস্তবায়ন করতে দেয়নি ঘাতকরা</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/105634</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৮:২০:০৪,অপরাহ্ন ১৫ আগস্ট ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>শোয়েব উদ্দিন, জৈন্তাপুর প্রতিনিধি- স্বাধীনতার মহান স্থপতি জাতির পিতা বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমান এর ৪২তম শাহাদত বার্ষিকীতে জৈন্তাপুর উপজেলায় জাতীয় শোক দিবস পালিত। ১৫ আগষ্ট ২০১৭ উপজেলা প্রশাসন কর্তৃক আয়োজীত দিন ব্যাপি বিভিন্ন কর্মসূচীর মধ্যে দিয়ে দিনের প্রথম প্রহরে জাতির পিতার প্রতিকৃতিতে পুষ্পমাল্য অর্পণ এর মধ্যেমে কর্মসূচী শুরু হয়। আলোচনায় সভায় প্রধান অথিতি হিসাবে বক্তব্য রাখেন সিলেট-৪ আসনের সংসদ সদস্য ও ডাক, টেলিযোগাযোগ ও আইসিটি মন্ত্রনালয় সর্ম্পকিত সংসদীয় স্থায়ী কমিটির সভাপতি ইমরান আহমদ। প্রধান অথিতির বক্তব্যে ইমরান আহমদ বলেন জাতিরজনক বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমান বাঙ্গালী জাতিকে নিয়ে অনেক স্বপ্ন দেখেছিলেন কিন্তু সে স্বপ্ন বাস্তবায়ন করতে দেয়নি ঘাতকরা ৭৫ এর ১৫ই আগষ্টের রাতে জাতিরজনক বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমানসহ স্বপরিবারকে হত্যা করে। ২০০১ সালে আওয়ামী সরকার ক্ষমতায় এসে বঙ্গবন্ধুর খুনিদের বিচার কার্য শুরু করে।  বিচারের মাধ্যম্যে অনেককে ফাঁসি দেওয়া হয় এবং এতে জাতি কিছুটা কলঙ্কমুক্ত হয়েছে। বঙ্গবন্ধুর সে স্বপ্ন আজ বাস্তবায়ন করতে তার সুযোগ্য উত্তরসূরী মাননীয় প্রধানমন্ত্রী ও বাংলাদেশ আওয়ামীলীগের সভানেত্রী শেখ হাসিনা নিরলস ভাবে কাজ করে যাচ্ছে। আজ ঘরে বসে বসে আমরা ইন্টারনেটের মাধ্যমে পৃথিবীকে হাতের মূঠোয় দেখতে পাচ্ছি। ডিজিটালের এ যুগে মোবাইল একাউন্টের মাধ্যম্যে শিক্ষার্থীেেদর উপবৃত্তির টাকা উত্তোলন করতে পারছি। বর্তমান সরকারের উন্নয়নের ধারা অভ্যাহত রাখেতে আগামী একাদশ সংসদ নির্বাচনে পুনরায় আওয়ামীলীগকে নির্বাচিত করতে আহবান জানান। পরে প্রধান অথিতি চিত্রাঙ্কন, রচনা প্রতিযোগিতায় বিজয়ীদের মাঝে পুরষ্কার তুলে দেন। জৈন্তাপুর উপজেলার নির্বাহী অফিসার মোহাম্মদ সুহেল মাহমুদ এর সভাপতিত্বে আলোচনা সভায় বিশেষ অথিতি হিসাবে উপস্থিত ছিলেন জৈন্তাপুর উপজেলা আওয়ামীলীগের সভাপতি আলহাজ মোঃ আব্দুল¬াহ, জৈন্তাপুর উপজেলা পরিষদের ভাইস চেয়ারম্যান বশির উদ্দিন এমএ, মহিলা ভাইস চেয়ারম্যান শ্রী জয়মতী, জৈন্তাপুর কানাইঘাট সার্কেল এএসপি আমিনুল ইসলাম সরকার, সিনিয়র সহ-সভাপতি কামাল আহমদ, যুগ্ন সাধারন সম্পাদক ফয়েজ আহমদ বাবর, জৈন্তাপুর উপজেলা আওয়ামীলীগের সাবেক সহ-সভাপতি আইয়ুব আলী, চারিকাটা ইউপি‘র সাবেক চেয়ারম্যান লায়ন এম এ হক, নিজপাট ইউপি‘র চেয়াম্যান মঞ্জুর এলাহী সম্রাট, জৈন্তাপুর উপজেলা আওয়ামী যুলীগের আহবায়ক মোঃ আনোয়ার হোসেন প্রমুখ। উপজেলা আওয়ামী যুলীগের যুগ্ন আহবায়ক মোঃ কুতুব উদ্দিনের পরিচালনায় আলোচনা সভায় আরোও উপস্থিত ছিলেন ২নং জৈন্তাপুর ইউপি‘র চেয়ারম্যান এখলাছুর রহমান, জৈন্তাপুর উপজেলা মুক্তিযোদ্ধা সংসদের সাবেক কমান্ডার সিরাজুল হক, ইমরান আহমদ মহিলা ডিগ্রি কলেজের উপাধ্যক্ষ শাহেদ আহমদ, ডাক্তার নিখিল জন্দ্র রায়, যাদবময় বিশ্বাস, জৈন্তাপুর প্রেসক্লাবের সভাপতি ফয়েজ আহমদ, অনলাইন প্রেসক্লাবের সভাপতি এমএম রুহেল, উপজেলা শ্রমিকলীগের সভাপতি ফারুক আহমদ, জৈন্তাপুর উপজেলা সেচ্ছাসেবকলীগের সাবেক সভাপতি আব্দুল কাদির, ফতেহপুর ইউনিয়ন আওয়ামীলীগের সাবেক সভাপতি মোঃ আলা উদ্দিন ছাত্রলীগের সাবেক সাধারন সম্পাদক সিরাজুল ইসলাম, কামরুজ্জামান চৌধুরী, ছাত্রলীগের সাবেক সভাপতি কয়সর আহমদ, ছাত্রলীগের সাবেক সাধারন সম্পাদক আনোয়ার হোসেন প্রমূখ।</body>
</article>
