<article>
  <headline>বিএনপি কার্যালয়ে তল্লাশির প্রতিবাদে ছাত্রদলের বিক্ষোভ মিছিল</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/98833</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৫:৩৬:৩১,অপরাহ্ন ২০ মে ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম: গুলশানে বিএনপি চেয়ারপার্সনের কার্যালয়ে পুলিশী তল্লাশী ও ভাংচুরের প্রতিবাদে শনিবার  সিলেট নগরীতে স্বেচ্ছাসেবক দল ও ছাত্রদলের বিক্ষোভ মিছিল অনুষ্ঠিত হয়। মিছিলটি মিরাবাজার অস্থায়ী কার্যালয় থেকে শুরু করে শিবগঞ্জ পয়েন্টে এক সমাবেশে মিলিত হয়।  মিছিল পরবর্তী সমাবেশে বক্তারা বলেন, অবৈধ হাসিনা সরকারের পায়ের তলায় মাটি নাই। তারা ক্ষমতা হারানোর ভয়ে দমন নির্যাতনের চুড়ান্ত অভিযানে নেমেছে। ঢালাও ভাবে গুম, খুন ও ক্রসফায়ারের মাধ্যমেও বিএনপিকে জনবিচ্ছিন্ন করতে পারেনি। উজ্জীবিত নেতাকর্মীরা ভিশন ২০৩০ বাস্তবায়নে সাধারন জনগণকে সাথে নিয়ে সরকারের পতনকে ত্বরান্বিত করতে যখন শপথ গ্রহণ করেছে, ঠিক তখনই ফ্যাসিস্ট সরকার এ দেশের সর্বকালের জনপ্রিয় নেত্রী বেগম খালেদা জিয়ার গুলশানের অফিসে অবরুদ্ধ, অবৈধভাবে তল্লাশি, ভাংচুর ও অনভিপ্রেত আক্রমণ চালিয়ে যাচ্ছে। কিন্তু জিয়ার সৈনিকেরা ঐক্যবদ্ধভাবে সকল ষড়যন্ত্রের জাল ছিন্ন করে আন্দোলনের মাধ্যমে অবৈধ হাসিনাকে সরিয়ে জনগনের সরকার প্রতিষ্ঠা করার লক্ষ্যে অতীতের ন্যায় স্বেচ্ছাসেবকদল ও ছাত্রদল সিলেটের রাজপথে থাকার বদ্ধপরিকর। জেলা স্বেচ্ছাসেবক দলের যুগ্ম আহবায়ক অধ্যাপক আজমল হোসেন রায়হানের সভাপতিত্বে ও মহানগর ছাত্রদলের সাবেক যুগ্ম সম্পাদক লিটন কুমার দাশ নান্টুর পরিচালনায় বিক্ষোভ মিছিল পরবর্তী সমাবেশে প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন জেলা বিএনপির সহসভাপতি এডভোকেট আশিক উদ্দিন। বিশেষ অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন জেলা বিএনপির সহসভাপতি শেখ মখন মিয়া চেয়ারম্যান, জেলা বিএনপির যুগ্ম সম্পাদক নাজিম উদ্দিন লস্কর, মহানগর বিএনপির যুগ্ম সম্পাদক কাউন্সিলর দিনার খান হাসু। এছাড়াও বিক্ষোভ মিছিলে অন্যান্যদের মধ্যে উপস্থিত ছিলেন জেলা স্বেচ্ছাসেবকদল নেতা শাহিদুল ইসলাম কাদির, জসিম উদ্দিন, আবুল খায়ের, দিপক রায়, নাজিম উদ্দিন, আলতাফ হোসেন বিলাল, মহানগর স্বেচ্ছাসেবক দল নেতা খালেদুর রশিদ ঝলক, আব্দুল হান্নান, দিলাল আহমদ, মোস্তফা কামাল ফরহাদ, আকবর হোসেন কয়ছর, আমিনুল ইসলাম সাজু, সালমান চৌধুরী, সুমন শিকদার, দেওয়ান নিজাম খান, এড. ইকবাল আহমদ, আব্দুল মতিন, দেওয়ান কামরান, সাজ্জাদুর রহমান সাজু, বিরেন্দ্র শর্মা, শামীম আহমদ লোকমান, আব্দুল খালিক মিল্টন, জাহাঙ্গির চৌধুরী, বদরুল আজাদ রানা, ইফতেখার আহমদ সুহেল, আবু তাহের মিশু, এসএম আক্তার, ইমরানুর ইসলাম জাসিম, ঝলক আচার্য্য, নুরুল ইসলাম, নোমান মাহমুদ কাওছার, জুয়েল আহমদ, আব্দুস সালাম, মাসুম আহমদ সাফিন, সাদিক শিকদার, দিলোয়ার হোসেন, আবু ইয়ামিন, সাদ্দাম হোসেন, মুহিবুর রহমান সুজন খান, ইমরান আহমদ সেতু, মাসুম আহমদ শাকিল, লিমন আহমদ, দিলোয়ার হোসেন লিজু, পাপলু আহমদ, শাহাজাহান চৌধুরী মাহি, মোস্তাক আহমদ, সেলিম আহমদ সাগর, মনির হোসেন, শিহাব আহমদ, কিবরিয়া আহমদ  প্রমুখ।</body>
</article>
