<article>
  <headline>সরকার বিএনপিকে নির্বাচনের বাইরে রাখার ষড়যন্ত্র করছে: মিলন</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/114378</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১১:২৭:২৬,অপরাহ্ন ০২ ডিসেম্বর ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:বিএনপির কেন্দ্রিয় সহ-সাংগঠনিক সম্পাদক, সুনামগঞ্জ জেলা বিএনপির সভাপতি ও সাবেক সংসদ সদস্য কলিম উদ্দিন আহমদ মিলন বলেছেন, বিএনপিকে বাইরে রেখে আবারো নির্বাচনের দিকে এগুচ্ছে সরকার। বিনা ভোটে তারা ক্ষমতায় যেতে অপচেষ্ঠায় লিপ্ত রয়েছে। অনির্বাচিত সরকারের এ আশা কখনো পূরণ হবে না। দেশের সম্পদ লুুুট এবং বিরোধী দলীয় নেতাকর্মীদের উপর হামলা-মামলা, খুন-গুম করে সরকার জনগণের আস্থা হারিয়েছে। শনিবার ছাতকের নোয়ারাই ইউনিয়নে লক্ষিবাউর বাজার সংলগ্ন মাঠে বিএনপির সদস্য সংগ্রহ ও নবায়ন অনুষ্ঠানে প্রধান অতিথির বক্তব্যে তিনি এসব কথা বলেন। বিএনপি নেতা সাবেক মেম্বার ইমতিয়াজ আলীর সভাপতিত্বে এবং ইউনিয়ন বিএনপির সাধারণ সম্পাদক কয়েছ আহমদ ও যুবদলের সাধারণ সম্পাদক লিজন মিয়া তালুকদারের যৌথ পরিচালনায় অনুষ্ঠিত সদস্য সংগ্রহ ও নবায়ন অনুষ্ঠানে বিশেষ অতিথি হিসেবে বক্তব্য রাখেন, ছাতক পৌর বিএনপির আহবায়ক আলহাজ্ব সৈয়দ তিতুমীর, দোয়ারা উপজেলা বিএনপির আহবায়ক সামছুল হক নমু, উপজেলা বিএনপির সাবেক সিনিয়র সহ-সভাপতি আব্দুর রহমান, কেন্দ্রিয় কৃষকদলের সাবেক সহ-সভাপতি ডাক্তার আফসার উদ্দিন, দোয়ারা উপজেলা যুগ্ম আহবায়ক আলফুর রহমান খসরু, ছাতক উপজেলা বিএনপির যুগ্ম আহবায়ক নজরুল ইসলাম, জেলা বিএনপি নেতা সামছুর রহমান সামছু, উপজেলা কৃষক দলের সভাপতি ছালেহ আহমদ, ছাতক উপজেলা বিএনপির যুগ্ম আহবায়ক হিফজুল বারী শিমুল, সাবেক জেলা বিএনপি নেতা ছায়াদুজ্জামান ছায়াদ, বেডফোর্ড বিএনপির সাবেক সভাপতি ময়না মিয়া, পৌর বিএনপির আহবায়ক কমিটির সদস্য লায়েক শাহ, সামছুর রহমান বাবুল, কালারুকা ইউনিয়ন বিএনপির সাবেক সভাপতি এডভোকেট আব্দুল কাহার, ছাতক ইউনিয়ন বিএনপির সভাপতি জাহেদুল ইসলাম আবাব, উপজেলা বিএনপির আহবায়ক কমিটির সদস্য আতাউর রহমান এমরান, বিএনপি নেতা কাজি মাওলানা আব্দুস সামাদ, দিল হোসেন মেম্বার, দোয়ারা উপজেলা যুবদলের আহবায়ক ইউপি চেয়ারম্যান হাজি আব্দুল বারি। বক্তব্য রাখেন, বিএনপি নেতা ফিরোজ মিয়া, দোয়ারা যুগ্ম আহবায়ক যুবায়ের আহমদ মজুমদার, পৌর যুবদলের সাধারণ সম্পাদক খায়ের উদ্দিন, উপজেলা যুবদলের যুগ্ম আহবায়ক সাজ্জাদ হোসোইন, আলী আশরাফ তাহিদ, এমরান আহমদ, উপজেলা শ্রমিকদলের সাধারণ সম্পাদক শফি উদ্দিন, উপজেলা স্বেচ্ছাসেবক দলের সভাপতি বাকি বিল্লাহ, যুগ্ম সম্পাদক তোফায়েল খান বিপন, ইউনিয়ন যুবদলের সভাপতি আব্দুল করিম চন্দন, যুবদল নেতা গোলাম মোস্তফা, ইকবাল হোসেন, সাজ্জাদ হোসেন, সাদ্দাম হোসেন, আব্দুল কাইয়ূম, কুতুব উদ্দিন, বুরহান উদ্দিন, জেলা ছাত্রদলের যুগ্ম আহবায়ক তোফাজ্জল হোসেন, ছাত্রদল নেতা রায়হান উদ্দিন, আব্দুল মুনিম মামনুন, আব্দুল্লাহ আল মুমিন, ইসমাইল হোসেন সানি, জাহিদুল ইসলাম, সাচ্ছা আবেদীন, এনামুল হক, মাহবুব রেজা, ইকবাল হোসেন প্রমূখ। সভায় স্বাগত বক্তব্য রাখেন, বিএনপি নেতা মনির উদ্দিন মেম্বার। সভার শুরুতে ক্বোরআন তেলাওয়াত করেন মাওলানা নজির আহমদ। সভায় মনু মিয়া, কয়েছ আহমদ, আলমাছ আলী, আব্দুন নূর, সমুজ আলী, মাসুক মিয়া, আব্দুল বাছিরসহ শতাধিক নেতাকর্মি সদস্য পদ নবায়ন ও নতুন সদস্য পদ গ্রহণ করেছেন। এসময় আবুল হোসেন, সিকন্দর আলী বাদশা, আব্দুল আলিম, লুৎফুর রহমান মানিক, সমুজ আলী মেম্বার, প্রবাসি মখন খান, প্রবাসি আবুল হাসান, আছলম আলী, মস্তাব আলী, গৌছ উদ্দিন তালুকদার, রূপা মিয়া, খলিলুর রহমান, খুরশেদ আলম, সরাফত আলী, আব্দুন নূর, আকবর আলী, ফয়াজ আলী, আহমদ আলী, কালা মিয়া, সাজ্জাদ মিয়া তালুকদার, আব্দুল আহাদ, শিক্ষক জালাল উদ্দিন, আব্দুল বাছিত মেম্বার, গয়াছ মিয়া তালুকদার, চান মিয়া, আফতাব মিয়া, সুলেমান মিয়া, আব্দুল মোমিন, ফখরুল আলম, তেরা মিয়া, আব্দুল লতিব, আব্দুল মতিন, ওমর ফারুক, আবুল হোসাইন, সফিক আলী, শাহবাজ মিয়া, আব্দুস সামাদ, যুবদল নেতা আসমান আলী, মখন মিয়া মেম্বার, সাজ্জাদ মিয়া, মানিক মিয়া, ইউনুছ আলী, জহির হোসেন, জগলু মিয়া, মতিউর রহমান, জুনু মিয়া, আসিক মিয়া, পৌর শ্রমিকদলের সভাপতি মোজাম্মেল হক রুহেল, উপজেলা ছাত্রদলের সাধারণ সম্পাদক ফয়জুল আহমদ পাবেল, সহ-সভাপতি ফখর উদ্দিন, আরিফ বিল্লাহ, যুগ্ম সম্পাদক ইজাজুল হক রনি, পৌর ছাত্রদলের সভাপতি তোফায়েল আহমদ, ছাত্রদল নেতা মামুন রেজা, নোমান ইমদাদ কানন প্রমুখ। সাবেক এমপি মিলন আরো বলেন, দেশবাসী আওয়ামী দুঃশাসনে আর অতিষ্ঠ হতে চায় না। দেশের জনগণ লুঠপাটকারি অনির্বাচিত এ সরকারের বিদায় ঘন্টা বাজাতে প্রস্তুত। জনগণের ভোট নির্বাচিত জবাবদিহিমূলক সরকার প্রতিষ্ঠায় দেশবাসী ঐক্যবদ্ধ। তিনি বলেন, সকল ষড়যন্ত্রের জাল ছিন্ন করে দেশে অবাধ, সুষ্ঠু ও নিরপেক্ষ নির্বাচন হতে হবে। এজন্যে দেশনেত্রী বেগম খালেদা জিয়ার নেতৃত্বে গণ আন্দোলন চালিয়ে যেতে হবে। বিজ্ঞপ্তি-</body>
</article>
