<article>
  <headline>‘বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমানের রক্তের ঋণে বাঙালী জাতি আবদ্ধ’</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/163050</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১০:২৭:৪৬,অপরাহ্ন ২৫ আগস্ট ২০১৯</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:সিলেট মহানগর আওয়ামীলীগের সাধারণ সম্পাদক ও সিলেট চেম্বার অব কমার্স এন্ড ইন্ডাষ্ট্রিজের প্রশাসক আসাদ উদ্দিন আহমদ বলেছেন, জাতির পিতা বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমান তাঁর রক্তের ঋণে বাঙালী জাতিকে আবদ্ধ করেছেন। বাঙ্গালী জাতি রাষ্ট্রের স্বপ্নদ্রষ্টা ছিলেন তিনি। একটি পরাধীন জাতিকে স্বাধীনতার স্বাদ এনে দিয়েছেন বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমান। উন্নত সুখী ও সমৃদ্ধশালী বাংলাদেশ বির্নিমানের স্বপ্নকে ধুলিস্যাৎ করতে স্বাধীনতার পরাজিত শক্তিরা বঙ্গবন্ধুকে স্বপরিবারে হত্যা করে বাংলাদেশকে অন্ধকারের দিকে ধাবিত করতে চেয়েছিল। ৭১’র পরাজিত শক্তিরা জননেত্রী শেখ হাসিনাকে ২১শে আগস্ট সমাবেশে গ্রেনেড হামলা করে হত্যা করতে চেয়েছিল। কিন্তু বঙ্গবন্ধুর সুযোগ্য কন্যা জননেত্রী দেশরতœ শেখ হাসিনার সুযোগ্য নেতৃত্বে বাংলাদেশ আজ মধ্যম আয়ের দেশে পরিণত হয়েছে। বঙ্গবন্ধুর স্বপ্নের সোনার বাংলাদেশ  আজ তাঁর কন্যার হাত ধরে বাস্তবায়িত হচ্ছে। তিনি বলেন, ১৫ আগস্ট ও ২১ আগস্ট এর হত্যাযজ্ঞে জড়িত খুনীদের ফাঁসির রায় কার্যকরের মাধ্যমে বাঙালী জাতি দায়মুক্ত হতে চায়। তিনি ২৪ আগস্ট সিলেট শহীদ সোলেমান হলে শাহজালাল ব্লক আওয়ামী পরিবার এর উদ্যোগে আয়োজিত ১৫ই আগস্ট জাতীয় শোক দিবস ও ২১শে আগস্ট গ্রেনেড হামলার প্রতিবাদে আলোচনা সভা ও দোয়া মাহফিলে প্রধান অতিথির বক্তব্যে উপরোক্ত কথাগুলো বলেন। মহানগর যুবলীগের সাবেক যুগ্ম আহ্বায়ক সেলিম আহমদ সেলিমের সভাপতিত্বে ও মহানগর শ্রমিক লীগের সাধারণ সম্পাদক নাজমুল আলম রোমেন এবং মহানগর ছাত্রলীগের সাবেক সাধারণ সম্পাদক আব্দুল আলিম তুষারের যৌথ পরিচালনায় বিশেষ অতিথির বক্তব্য রাখেন, সিলেট মহানগর আওয়ামীলীগের সহ সভাপতি এডভোকেট রাজ উদ্দিন আহমদ, সাংগঠনিক সম্পাদক নুরুল ইসলাম পুতুল, প্রচার সম্পাদক আব্দুর রহমান জামিল, সুনামগঞ্জ আওয়ামীলীগের বন ও পরিবেশ বিষয়ক সম্পাদক জাহাঙ্গীর চৌধুরী, সিলেট জেলা যুবলীগ নেতা শামীম ইকবাল, যুক্তরাজ্য ছাত্রলীগের সভাপতি তামিম আহমদ, মহানগর তাঁতী লীগের আহ্বায়ক নোমান আহমদ, মহানগর স্বেচ্ছাসেবক লীগের সাংগঠনিক সম্পাদক আব্দুল হাই আল হাদী, যুবলীগ নেতা কলিন্স সিংহ,  ইশতিয়াক আলী সুমন, তারেক হাসান চৌধুরী, আবুল হাসান কাশেম, মর্র্তুজা আহমদ এন্টি, জহিরুল ইসলাম রিপন, তোফায়েল আহমদ তালুকদার, ইশতিয়াক চৌধুরী পিন্টু, আব্দুল মতিন খান মিঠু, সাবেক কেন্দ্রীয় সদস্য সাজার আহমদ, শাহ আলম শাওন, মাছুম আহমদ তারেক,ধ্র“ব জ্যোতি দে, মাকসুদ আহমদ, জিয়াউল হক জিয়া, নুর উদ্দিন আহমদ, মাহবুবুল হক শাহিন, হোসাইন মো. সাগর, মোস্তাক আহমদ, ফয়েজুর রহমান ফয়েজ, দিপংকর টিপু, আব্দুল্লাহ আল মাসুদ, সিরাজুল ইসলাম মিরাজুল, সুবায়ের আহমদ সোহেল, মোশাহিদ খান, নুরুল ইসলাম রাজু, নুরুল ইসলাম সোহেল, শাহীন আহমদ, সোহেল আহমদ, হাবিবুর রহমান পাবেল, আশরাফুল ইসলাম বাপ্পী, নাসিফ শামস তিয়াস, ধ্র“ব জ্যোতি চৌধুরী, নাজমুস সাকিব, ময়জুল ইসলাম রাহাত, সাফকাত হাসান, জামিল আহমদ, লোকমান আহমদ, আফসার আহমদ, মুশফিক রুমু, এ কে এম বাছিত তুহিন, আবিদুর রহমান তপু, সৈয়দ হাসান শাহরিয়ার রফি, সৈয়দ তাকিউর রহমান সানি, হিফজুর রহমান, শাহান আহমদ, শাবলু আহমদ, জনি সিনহা, তারেক হাসান চৌধুরী, মেহেদী হাসান ফয়েজ, শাহ ফায়েদ, নাজমুল ইসলাম নাজ, সুমন দাস, টিপু সুলতান, শেখ মোহাম্মদ আমিন, সবুর আহমদ দিপু, শাহিদুল ইসলাম সৌমিক, দেলোয়ার হোসেন রাজু, ওয়াসিক বিন জাবের, সুনির্মল বিশ্বাস, আকাশ ঘোষ, আদনান শিমুল, রিপন কোরেশী, জাবের আহমদ, শাহাদাত হোসেন সৈকত, মামুন চৌধুরী, জামেল খান, জাবেদ রহমান, শাহ সায়েম, রবি হাসান শুভ, জামাল আহমদ, নব কিশোর তালুকদার, তারেক আহমদ তপু, সামাদ আহমদ, তন্ময় রহমান, আতিকুর রহমান ইমন প্রমুখ। অনুষ্ঠানে পবিত্র কোরআন থেকে তেলাওয়াত ও দোয়া পরিচালনা করেন মাওলানা সালাহ উদ্দিন একরাম। </body>
</article>
