<article>
  <headline>এক ভিত্তিকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করছে সরকার: ইউসুফী</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/140270</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৮:০৩:৪৪,অপরাহ্ন ১২ অক্টোবর ২০১৮</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম বাংলাদেশের কেন্দ্রীয় সহ সভাপতি বর্ষিয়ান রাজনীতিবিদ আল্লামা আব্দুর রব ইউসুফী বলেছেন, দেশের ভবিষ্যৎ আজ অনিশ্চিত। একাদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন সামনে রেখে সরকার এক ভীতিকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করছে। সকল রাজনৈতিক দল ও নাগরিক সমাজের প্রতিনিধিগণ সরকারি দলের প্রতি সংকট সমাধানের কথা বারবার বললেও সরকার কোন ব্যবস্থা নেয়নি। শুক্রবার (১২ অক্টোবর) বিকেলে এক সংক্ষিপ্ত সফরে সিলেট আসলে জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম সিলেট মহানগর আয়োজিত এক মতবিনিময় সভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে উপরোক্ত কথাগুলো বলেন।তিনি বলেন, গত ১০ বছরে দেশের জনগণ তাদের পছন্দের কোন প্রার্থীকে ভোট দিতে পারেনি। নির্বাচন কমিশন এবং প্রশাসন কেউই নিরপেক্ষ ভূমিকা পালন করছে না। কিন্তু আগামীতে দেশের মানুষ ২০১৪ সালের ৫ই জানুয়ারীর মতো আর কোন তামাশার নির্বাচন মানবে না। অবৈধ সংসদ বহাল রেখে মানুষ কোন নির্বাচন করতে দেবেনা। অবিলম্বে সংসদ ভেঙ্গে দিয়ে ৯০ দিনের মধ্যে নিরপেক্ষ নির্বাচনকালীন সরকারের অধীনে গ্রহণযোগ্য জাতীয় নির্বাচনের ব্যবস্থা করতে হবে। তিনি আরও বলেন, জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম বাংলাদেশ একটি নিয়মতান্ত্রিক গণমানুষের রাজনৈতিক দল। দেশের মানুষের কাছে আজ এই দল আস্থা ও বিশ্বাসের প্রতীক। নির্বাচনের পরিবেশ সুষ্ঠ হলে অবশ্যই আমরা নির্বাচনে যেতে প্রস্তুত। তাই প্রত্যেক ভোটারের কাছে জমিয়তে উলামায়ে ইসলামের দলীয় প্রতীক খেজুর গাছের দাওয়াত পৌছে দিতে হবে। বষিয়ান এ নেতা আরও বলেন, সারা দেশে গুম, খুন, হত্যা রাহাজানি এবং বিরোধী দলের উপর জুলুম নির্যাতন চলছে। এ অবস্থায় কোন সুষ্ঠ নির্বাচন দেশে হতে পারেনা। সুষ্ঠ নির্বাচনের স্বার্থে অবিলম্বে ২০ দলীয় জোটের শীর্ষ নেত্রী বিএনপি চেয়ারপার্সন বেগম খালেদা জিয়া সহ বিরোধী দলের সকল রাজবন্ধির মুক্তি দিয়ে সুষ্ঠ নির্বাচনের পথ সরকারকেই সুগম করতে হবে।মহানগর জমিয়তের সভাপতি মাওলানা খলিলুর রহমানের সভাপতিত্বে ও সাংগঠনিক সম্পাদক সৈয়দ হাফিজ মাওলানা ছলিম ক্বাসেমীর পরিচালনায় শুরুতেই মহাগ্রন্থ আল কোরআন থেকে তেলাওয়াত করেন সদর উপজেলা জমিয়তের প্রচার সম্পাদক মাওলানা লোকমান আহমদ। মতবিনিময় সভায় বক্তব্য রাখেন ছাত্র জমিয়ত বাংলাদেশের কেন্দ্রীয় সভাপতি এম. সাইফুর রহমান, যুব জমিয়তের কেন্দ্রীয় সহ সভাপতি মাওলানা আখতারুজ্জামান তালুকদার, সুনামগঞ্জ জেলা যুব জমিয়তের সিনিয়র সহ সভাপতি সৈয়দ মাওলানা শুয়াইব আহমদ, মহানগর জমিয়তের সহ সাধারণ সম্পাদক মাওলানা শফিউল আলম, সদর উপজেলা জমিয়তের সহ সভাপতি মাওলানা আব্দুল হাই, সাধারণ সম্পাদক মাওলানা নাজিম উদ্দিন, জেলা জমিয়তের প্রচার সম্পাদক মাওলানা সালেহ আহমদ শাহবাগী, মহানগর প্রশিক্ষণ সম্পাদক মাওলানা জুবায়ের আহমদ, সমাজসেবা সম্পাদক মাওলানা কবির আহমদ, মহানগর যুব জমিয়তের সাংগঠনিক সম্পাদক হাফিজ আব্দুল করিম দিলদার, অর্থ সম্পাদক মো. আবু সুফিয়ান, জেলা ছাত্র জমিয়তের সহ সভাপতি আব্দুল হামিদ খান, সাধারণ সম্পাদক হাফিজ ফয়েজ উদ্দিন, যুগ্ম সম্পাদক ইয়াহয়া হামিদী, মহানগর ছাত্র জমিয়তের সহ সভাপতি আবুল খয়ের প্রমুখ।জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম বাংলাদেশ সিলেট মহানগর শাখা কার্যালয় ঃ ধোপাদিঘীর পূর্বপাড়, আল-ফালাহ টাওয়ার, ৩য় তলা, সিলেট। যোগাযোগ: ০১৭১১-৩৩৫২১১, ০১৭৩৮-৬২০৬০১সূত্র: তারিখ:নির্বাচন সামনে রেখে এক ভিত্তিকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করছে সরকার –আল্লামা আব্দুর রব ইউসুফীজমিয়তে উলামায়ে ইসলাম বাংলাদেশের কেন্দ্রীয় সহ সভাপতি বর্ষিয়ান রাজনীতিবিদ আল্লামা আব্দুর রব ইউসুফী বলেছেন, দেশের ভবিষ্যৎ আজ অনিশ্চিত। একাদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন সামনে রেখে সরকার এক ভীতিকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করছে। সকল রাজনৈতিক দল ও নাগরিক সমাজের প্রতিনিধিগণ সরকারি দলের প্রতি সংকট সমাধানের কথা বারবার বললেও সরকার কোন ব্যবস্থা নেয়নি। তিনি বলেন, গত ১০ বছরে দেশের জনগণ তাদের পছন্দের কোন প্রার্থীকে ভোট দিতে পারেনি। নির্বাচন কমিশন এবং প্রশাসন কেউই নিরপেক্ষ ভূমিকা পালন করছে না। কিন্তু আগামীতে দেশের মানুষ ২০১৪ সালের ৫ই জানুয়ারীর মতো আর কোন তামাশার নির্বাচন মানবে না। অবৈধ সংসদ বহাল রেখে মানুষ কোন নির্বাচন করতে দেবেনা। অবিলম্বে সংসদ ভেঙ্গে দিয়ে ৯০ দিনের মধ্যে নিরপেক্ষ নির্বাচনকালীন সরকারের অধীনে গ্রহণযোগ্য জাতীয় নির্বাচনের ব্যবস্থা করতে হবে। তিনি আরও বলেন, জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম বাংলাদেশ একটি নিয়মতান্ত্রিক গণমানুষের রাজনৈতিক দল। দেশের মানুষের কাছে আজ এই দল আস্থা ও বিশ্বাসের প্রতীক। নির্বাচনের পরিবেশ সুষ্ঠ হলে অবশ্যই আমরা নির্বাচনে যেতে প্রস্তুত। তাই প্রত্যেক ভোটারের কাছে জমিয়তে উলামায়ে ইসলামের দলীয় প্রতীক খেজুর গাছের দাওয়াত পৌছে দিতে হবে। বষিয়ান এ নেতা আরও বলেন, সারা দেশে গুম, খুন, হত্যা রাহাজানি এবং বিরোধী দলের উপর জুলুম নির্যাতন চলছে। এ অবস্থায় কোন সুষ্ঠ নির্বাচন দেশে হতে পারেনা। সুষ্ঠ নির্বাচনের স্বার্থে অবিলম্বে ২০ দলীয় জোটের শীর্ষ নেত্রী বিএনপি চেয়ারপার্সন বেগম খালেদা জিয়া সহ বিরোধী দলের সকল রাজবন্ধির মুক্তি দিয়ে সুষ্ঠ নির্বাচনের পথ সরকারকেই সুগম করতে হবে। তিনি শুক্রবার (১২ অক্টোবর) বিকেলে এক সংক্ষিপ্ত সফরে সিলেট আসলে জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম সিলেট মহানগর আয়োজিত এক মতবিনিময় সভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে উপরোক্ত কথাগুলো বলেন। মহানগর জমিয়তের সভাপতি মাওলানা খলিলুর রহমানের সভাপতিত্বে ও সাংগঠনিক সম্পাদক সৈয়দ হাফিজ মাওলানা ছলিম ক্বাসেমীর পরিচালনায় শুরুতেই মহাগ্রন্থ আল কোরআন থেকে তেলাওয়াত করেন সদর উপজেলা জমিয়তের প্রচার সম্পাদক মাওলানা লোকমান আহমদ। মতবিনিময় সভায় বক্তব্য রাখেন ছাত্র জমিয়ত বাংলাদেশের কেন্দ্রীয় সভাপতি এম. সাইফুর রহমান, যুব জমিয়তের কেন্দ্রীয় সহ সভাপতি মাওলানা আখতারুজ্জামান তালুকদার, সুনামগঞ্জ জেলা যুব জমিয়তের সিনিয়র সহ সভাপতি সৈয়দ মাওলানা শুয়াইব আহমদ, মহানগর জমিয়তের সহ সাধারণ সম্পাদক মাওলানা শফিউল আলম, সদর উপজেলা জমিয়তের সহ সভাপতি মাওলানা আব্দুল হাই, সাধারণ সম্পাদক মাওলানা নাজিম উদ্দিন, জেলা জমিয়তের প্রচার সম্পাদক মাওলানা সালেহ আহমদ শাহবাগী, মহানগর প্রশিক্ষণ সম্পাদক মাওলানা জুবায়ের আহমদ, সমাজসেবা সম্পাদক মাওলানা কবির আহমদ, মহানগর যুব জমিয়তের সাংগঠনিক সম্পাদক হাফিজ আব্দুল করিম দিলদার, অর্থ সম্পাদক মো. আবু সুফিয়ান, জেলা ছাত্র জমিয়তের সহ সভাপতি আব্দুল হামিদ খান, সাধারণ সম্পাদক হাফিজ ফয়েজ উদ্দিন, যুগ্ম সম্পাদক ইয়াহয়া হামিদী, মহানগর ছাত্র জমিয়তের সহ সভাপতি আবুল খয়ের প্রমুখ।</body>
</article>
