<article>
  <headline>পিছনের দরজা দিয়ে ক্ষমতায় আসার দিন শেষ</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/107180</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৯:০৪:৪০,অপরাহ্ন ০৭ সেপ্টেম্বর ২০১৭</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:  সিলেট জেলা আওয়ামী লীগের সাধারণ সম্পাদক ও সাবেক এমপি আলহাজ্ব শফিকুর রহমান চৌধুরী বলেছেন, জাতির জনকের নেতৃত্বে আমরা পেয়ে ছিলাম স্বাধীন বাংলাদেশ। আর তাঁরই সুযোগ্য কনে শেখ হাসিনার নেতৃত্বে আমরা পাচ্ছিন উন্নয়ন সমৃদ্ধ বাংলাদেশ। প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার নেতৃত্বে বাংলাদেশের এগিয়ে যাওয়া দেখে ঈশ্বার্ণিত হয়ে বিএনপি-জামায়াতের নেতাকর্মীদের মতো বিশ্বের অনেক বড় বড় দেশগুলোও বাংলাদেশের বিরুদ্ধে নানান ষড়যন্ত্রে লিপ্ত রয়েছে। আর ষড়যন্ত্রকারীদের সকল ষড়যন্ত্র পেছনে রেখে আওয়ামী লীগের নেতৃত্বে বাংলাদেশ এখন উন্নয়নের মহাসড়কে রয়েছে। তিনি আরোও বলেন, জিয়া-এরশাদের মতো ভোট কারচুপি করে আর কেউ পিছনের দরজা দিয়ে ক্ষমতায় আসতে পারবেন না। পিছনের দরজা দিয়ে ক্ষমতায় আসার দিন শেষ হয়ে গেছে। নির্বাচনে অংশ গ্রহন করে, জনগণের রায় নিয়েই ক্ষমতায় আসবে হবে। আর মনে রাখতে হবে জনগণের সম্পদ লুঠপাট করে, বিদেশে বসে দেশের বিরুদ্ধে ষড়যন্ত্র করে, জীবন্ত মানুষকে পুড়িয়ে ও গ্রেনেড-বোমা নিক্ষেপ করে হত্যা করে ক্ষমতায় যাওয়া যায় না। দেশের জনগণ ও দলীয় নেতাকর্মীদেরকে প্রধানমন্ত্রী-জননেত্রী শেখ হাসিনার মতো ভালবাসতে শিখুন বেগম জিয়া।বৃহস্পতিবার দুপুরে সিলেটের বিশ্বনাথে উপজেলার দৌলতপুর ইউনিয়ন আওয়ামী লীগের ঈদ পুনর্মিলনী ও যুক্তরাষ্ট্র আওয়ামী লীগের কার্যনির্বাহী কমিটির সদস্য আতাউল গণি আসাদের সংবর্ধনা অনুষ্ঠানে প্রধান অতিথির বক্তব্যে এসব কথাগুলো বলেন। অনুষ্ঠানের শুরুতে কোরআন তেলাওয়াত করেন যুবলীগ নেতা শফিক উদ্দিন। সংবর্ধিত অতিথির বক্তব্যে আতাউল গণি আসাদ বলেন, বাংলাদেশকে ভালবাসলে আগামী নির্বাচনে ভোট দিয়ে নৌকার বিজয় নিশ্চিত করতে হবে। নৌকার বিজয়ের মধ্যে দিয়ে আবারও প্রধানমন্ত্রী হবেন শেখ হাসিনা। আর সিলেট-২ আসনে এমপি হিসেবে আলহাজ্ব শফিকুর রহমান চৌধুরীর কোন বিকল্প নাই। তাই সবাইকে ঐক্যবদ্ধভাবে কাজ করে তাকেও নির্বাচিত করতে হবে। দৌলতপুর ইউনিয়ন আওয়ামী লীগের সভাপতি হাজী আরিফ উল্লা সিতাবের সভাপতিত্বে ও সাধারণ সম্পাদক আবদুল আজিজের পরিচালনায় বিশেষ অতিথির বক্তব্য রাখেন জেলা আওয়ামী লীগের সহ সভাপতি অ্যাডভোকেট শাহ ফরিদ আহমদ, সাংগঠনিক সম্পাদক অ্যাডভোকট শাহ মোশাহিদ আলী, উপজেলা আওয়ামী লীগের সভাপতি আলহাজ্ব পংকি খান, জেলা আওয়ামী লীগের উপদেষ্ঠা এসএম নুনু মিয়া, উপজেলা আওয়ামী লীগের সাবেক যুগ্ম সম্পাদক মোঃ আসাদুজ্জমান, সাংগঠনিক সম্পাদক আমির আলী চেয়ারম্যান, উপজেলা যুবলীগের আহবায়ক মকদ্দছ আলী, যুগ্ম আহবায়ক আলতাব হোসেন, সদস্য আবদুল আজিজ সুমন, উপজেলা ছাত্রলীগের সভাপতি শীতল বৈদ্য, যুগ্ম সম্পাদক শাহ বোরহান আহমদ রুবেল। এসময় উপস্থিত ছিলেন সিলেট প্রেসক্লাবের সাবেক সাধারণ সম্পাদক মোঃ বশিরুদ্দিন, দৌলতপুর ইউপির সাবেক চেয়ারম্যান আবারক আলী, সিলেট পল্লী বিদ্যুৎ সমিতির-১ পরিচালক ইমরান হোসেন বাবুল, ইউপি মেম্বার নূর উদ্দিন, এলাকার মুরব্বী হাজী শরীফ খান, তফুর মিয়া, আলতাবুর রহমান, আবুল কালাম, আবুল বশর, লিয়াচত আলী, লালা মিয়া, মজম্মিল আলী, আফরোজ আলী, মানিক মিয়া, ছুরত আলী, ফয়জুল ইসলাম, উপজেলা আওয়ামী লীগের সাবেক সহ সভাপতি শাহ আসাদুজ্জামান আসাদ, সাংগঠনিক সম্পাদক শাহ ফয়েজ আহমদ সেবুল, বন ও পরিবেশ সম্পাদক রুনু কান্ত দেব, আওয়ামী লীগ নেতা আবুল কালাম জুয়েল, আরশ আলী, নজরুল ইসলাম, তফজ্জুল আলী, মানিক মিয়া, আজাদ মিয়া, ছুরত আলী, ফয়জুর রহমান, আবদুল করিম, গিয়াস উদ্দিন, ধন মিয়া, মোহাম্মদ আলী, সায়েস্তা মিয়া, আবুল হোসেন, মল্লিক মিয়া, ধীরাজ নাথ, শানুর আহমদ জয়দু, শাখাওয়াত হোসেন, আবদুল মতিন, উপজেলা কৃষক লীগের সাধারণ সম্পাদক আবদুল হান্নান বদরুল, উপজেলা শ্রমিক লীগের কার্যকরী সভাপতি ফজর আলী মেম্বার, সহ সভাপতি সুন্দর আলী, নির্বাহী সম্পাদক আজাদ মিয়া, সাংগঠনিক সম্পাদক আরান দেব, যুবলীগ নেতা নিজাম উদ্দিন, শামীম আহমদ, রফিক হাসান মেম্বার, আবুল কাহার, আবদুস শহিদ, গিয়াস উদ্দিন, মনোহর হোসেন মুন্না, সুন্দর আলী রুহুল, দবির মিয়া, সায়েদ মিয়া, রাজু আহমদ খান, উপজেলা সেচ্ছাসেবক লীগের সভাপতি বদরুল আলম, সাধারণ সম্পাদক অ্যাডভোকেট সিরাজুল ইসলাম সিরাজ, যুগ্ম সম্পাদক সহিদুল ইসলাম শাহিদ, সেচ্ছাসেবক লীগ নেতা রফিক মিয়া, নিজাম উদ্দিন, সিজিল মিয়া, জেলা ছাত্রলীগের সহ সম্পাদক আকমল হোসেন, উপজেলা ছাত্রলীগের সহ সভাপতি শিপন মিয়া, সাহেল আহমদ, নজরুল ইসলাম প্রিন্স, সাংগঠনিক সম্পাদক জুবায়ের আহমদ জয়, মাসুদ আহমদ, উপজেলা বঙ্গবন্ধু ফাউন্ডেশনের আহবায়ক আবুল কালাম আজাদ, সদস্য সচিব লিটন মিয়া, উপজেলা ধ্রুবতারার সদস্য সাধারণ সম্পাদক আবু সুফিয়ান, ছাত্রলীগ নেতা শামীম আহমদ, জুয়েল আহমদ, মাছুম আহমদ, আলী জুনেল, শেখ আহমদ, কবির আহমদ, জহিরুল হাসান মামুন, শিপন আহমদ, কয়েছ আহমদ, কামরুল ইসলাম, সিরাজুল ইসলাম রুকন, মিয়াদ আহমদ, পরিমল দেব, জিলাদ মিয়া, জায়েদ আহমদ, কামরান মিয়া, এস এম জুয়েল, সমর আলী, জাকির হোসেন মামুন, শাহীন আহমদ, মুরাদ মিয়া, ইমন মিয়া, সুমন মিয়া, এস এম সাইদুর রহমান, আবুল হোসেন, আলমগীর হোসেন, এমরান হোসেন, জাকির মিয়া, শওকত আলী, রাশেদ আহমদ, রুপন মিয়া প্রমুখ।</body>
</article>
