<article>
  <headline>দক্ষিণ কোরিয়ায় বিএনপির স্বাধীনতা দিবসের আলোচনা</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/124136</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৯:৩৬:৩৭,অপরাহ্ন ০২ এপ্রিল ২০১৮</published_at>
  <category>খুন</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:দেশনেত্রী বেগম খালেদা জিয়ার মুক্তি ‘স্বাধীনতা দিবস ও মেজর জিয়ার স্বাধীনতার ঘোষনা’ শীর্ষক আলোচনা সভা দক্ষিণ কোরিয়ার উজাম্বু প্রাদেশিক বি এন পির উদ্যোগে অনুষ্ঠিত হয় কোরিয়ায় উজম্বু সংউরিতে গত রবিবার । আলোচনা সভায় সভাপতিত্ব করেন উজম্বু প্রাদেশিক এরিয়া বি এন পির আহবায়ক মোহাম্মদ বাদল। অনুষ্ঠানে পরিচালনা করেন সদস্য সচিব এম এ কাশেম আলীম। প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন দক্ষিণ কোরিয়া বি এন পির সভাপতি হারুনুর রশীদ । বিশেষ অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন সেলিম রেজা রাজীব,সহ সভাপতি আব্বাস উদ্দিন । আমন্ত্রিত অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন কোরিয়া বি এন পির সহ সভাপতি রতন আহম্মদ সহ সভাপতি মহসিন আলী যুগ্ম সম্পাদক মোহাম্মদ জলিল। প্রধান বক্তা হিসেবে বক্তব্য রাখেন কোরিয়া বি এন পির সাংগঠনিক সম্পাদক মনির পাটোয়ারী । অনুষ্ঠানে বক্তব্য রাখেন সহ সভাপতি আবুল মনসুর মামুন, যুগ্ম সম্পাদক মারশাফি বিন মর্তূজা, দপ্তর সম্পাদক নুর মোহাম্মদ,প্রচার সম্পাদক সুমন নুর,যুবদল নেতা মোহাম্মদ হাসান । স্বাধীনতা দিবস উপলক্ষে আয়োজিত আলোচনা সভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে দক্ষিণ কোরিয়া বি এন পির সভাপতি হারুন অর রশিদ হিরন বলেন 1971সালে জাতির ক্রান্তিকালে শহীদ প্রেসিডেন্ট জিয়াউর রহমান স্বাধীনতার ঘোষণার মধ্য দিয়ে বাংলাদেশের আপাময় জন সাধারণ হানাদারদের বিরুদ্ধে যুদ্ধ করে দেশ স্বাধীন করেছে । স্বাধীন বাংলাদেশে স্বৈরাচারী হাসিনা সরকার গনতন্ত্রের মা দেশনেত্রী বেগম খালেদা জিয়াকে মিথ্যা মামলায় বিচার বিভাগকে নিয়ন্ত্রণ করে সাজা দিয়ে জেলে রেখে এক দলীয় শাসন ব্যবস্থার কায়েম করতে চায় । আমরা জাতীয়তাবাদী দলের নেতা কর্মীরা বেঁচে থাকতে তা হতে দিব না । দেশে বিদেশে জাতীয়তাবাদী দলের নেতা কর্মীদের নিয়ে দুর্বার আন্দোলন গড়ে তোলা হবে । বিশেষ অতিথি কোরিয়া বি এন পির সাধারণ সম্পাদক সেলিম রেজা রাজীব বলেন গুম খুন জেল জুলুম নির্যাতন করে জাতীয়তাবাদী দলের নেতা কর্মীদের দূবল করা যাবে না। বি এন পির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমানের দিক নির্দেশনায় শান্তিপূর্ণ আন্দোলনের মাধ্যমে গণতান্ত্রিক ধারা ফিরিয়ে নিরপেক্ষ নির্বাচনের দাবী আদায় করা হবে । মেজর জিয়ার স্বাধীনতার ঘোষনা শীর্ষক আলোচনা সভার প্রধান বক্তা কোরিয়া বি এন পির সাংগঠনিক সম্পাদক মনির পাটোয়ারী বলেন শহীদ প্রেসিডেন্ট জিয়াউর রহমানের স্বাধীনতার ঘোষণার মধ্য দিয়ে দিশেহারা বাংলাদেশের জনগন প্রান ফিরে পেয়েছে । পাকিস্তানি সেনাদের বিরুদ্ধে শহীদ জিয়া রণাঙ্গনে জান বাজি রেখে যুদ্ধ করে দেশ স্বাধীন করেছে । আজ ভারাক্রান্ত শহীদ জিয়ার সহধর্মিণী মিথ্যা সাজানো মামলায় জেলে। আর বর্তমান অবৈধ সরকারের দুই মন্ত্রী সাজা হওয়ার পরে বহাল তবিয়তে আছেন। বিশ্ব স্বীকৃত স্বৈরাচার সরকার দমন পীড়ন করে জাতীয়তাবাদী শক্তিকে বিনাশ করতে পারবে না। দেশে বিদেশে দুর্বার আন্দোলন করে তুলতে সবাইকে সচেষ্ট হতে হবে । আলোচনা সভায় উপস্থিত ছিলেন দক্ষিণ কোরিয়া ইনছন সিটি বি এন পির সভাপতি মোহাম্মদ জলিল সহ সভাপতি ওয়াহিদ উল্লা ভূঁইয়া বাবু যুগ্ম সম্পাদক কামরুল ইসলাম যুগ্ম সম্পাদক উজ্জ্বল দাস সহ সাংগঠনিক সম্পাদক পুষ্প কুমার ধর সহ সাধারণ সম্পাদক সিরাজুল ইসলাম বাদল কোষাধ্যক্ষ শিফন হোসেন সহ দক্ষিণ কোরিয়া বি এন পি, যুবদল, স্বেচ্ছাসেবক দলের নেতৃবৃন্দ ।</body>
</article>
