<article>
  <headline>নরসিংদীতে ডাকাতির অভিযোগে ৪ পুলিশসহ ৭ জন গ্রেপ্তার</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/118605</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৭:৩১:৩৮,অপরাহ্ন ৩১ জানুয়ারি ২০১৮</published_at>
  <category>ডাকাতি</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডেস্ক: নরসিংদীর শাহেপ্রতাপে প্রবাসীর বাড়িতে ডাকাতির অভিযোগে ৪ পুলিশ সদস্যসহ সাত জনকে গ্রেপ্তার করেছে গোয়েন্দা পুলিশ।বুধবার গোয়েন্দা পুলিশের পক্ষ থেকে এই খবর গণমাধ্যমকর্মীদের নিশ্চিত করা হয়।এর আগে ২০১৫ সালে নরসিংদীর শিবপুরে ডাকাতির প্রস্তুতিকালে আন্তঃজেলা ডাকাত সর্দার মাসুদসহ ৬ ডাকাতকে গ্রেপ্তার করেছিল র‌্যাব-২। এ সময় তাদের কাছ থেকে গুলি ও পিস্তলসহ একটি মাইক্রোবাস জব্ধ করা হয়। মঙ্গলবার রাতে জেলার শিবপুর উপজেলার আমতলা বিসিক শিল্পনগরী এলাকা থেকে তাদের গ্রেপ্তার করা হয়। র‌্যাব-২ সূত্রে জানা যায়, নরসিংদী, গাজীপুর, চাঁদপুর, ফেনী ও ঢাকা আন্তঃজেলার চিহ্নিত তালিকাভুক্ত সন্ত্রাসী, চাঁদাবাজ এবং ডাকাত সর্দার মাসুদসহ ৬ জনের একটি ডাকাতদল নরসিংদীর শিবপুরে এলাকায় ডাকাতির প্রস্তুতি নিচ্ছিল। এমন সংবাদের ভিত্তিতে র‌্যাব-২ একটি দল ঢাকা-সিলেট মহাসড়কের নরসিংদীর শিবপুরের আদুরী গার্মেন্ট ফ্যাক্টরির সামনে পুকুরের এলাকায় অভিযান চালায়। র‌্যাবের উপস্থিতি টের পেয়ে ডাকাত দলের সদস্যরা পালানোর চেষ্টা করে। পরে র‌্যাব সদস্যরা চারপাশ থেকে ডাকাতদের ঘেরাও দিয়ে গ্রেফতার করে। এ সময় তাদের কাছ থেকে একটি গুলিসহ পিস্তল, ৬টি মোবাইল ও একটি মাইক্রোবাস জব্দ করে। গ্রেপ্তারকৃতরা হল নরসিংদী রায়পুরা কাশেম নগর, মাসুদ, শিবপুর উপজেলার ইটাখোলা মকবুল হোসেন, একই এলাকার আলী হোসেন, চাঁদপুর জেলার সোহেল, গাজীপুরের তানভির, দোহারের রাসেল খান।এর আগে নরসিংদী-১ আসনের আওয়ামী লীগের মনোনয়ন পেয়ে সাবেক সেনা কর্মকর্তা লে. কর্নেল (অব.) নজরুল ইসলাম হিরু বীর প্রতীক ২০০৮ সালের সংসদ নির্বাচনে এমপি নির্বাচিত হন। নির্বাচনে তিনি সাবেক এমপি ডাকসুর সাবেক জিএস বিএনপির খায়রুল কবির খোকনকে পরাজিত করেন।দ্বিতীয় মেয়াদেও ২০১৪ সালে তিনি ফের এমপি নির্বাচিত হন। পরে তাকে পানিসম্পদ মন্ত্রণালয়ের প্রতিমন্ত্রী হিসেবে নিযুক্ত করা হয়। বর্তমানে তিনি জেলা আওয়ামী লীগেরও সভাপতি।নরসিংদী-১ আসনের লে. কর্নেল (অব.) নজরুল ইসলাম হিরু বীর প্রতীক এমপি বলেন, আমি আসলে রাজনীতিবিদ ছিলাম না। এখনও রাজনীতিবিদ হতে পেরেছি কিনা জানি না। কিন্তু সে সময় নরসিংদীর মানুষ আমাকে ডেকেছিলো। কারণ নরসিংদীতে তখন চরম উন্নয়নের অভাব ছিল। এখানে বহুদিন ধরে উন্নয়নমূলক কোনো ভাল কাজ হয়নি। শুধু নরসিংদী শহরে নয় চরাঞ্চলগুলোতে ছিল মানুষের দুর্ভোগ। করিমপুর, নজরপুর, আলোকবালী ও চরদীঘলদী চারটি ইউনিয়নে এক ফিটও পাকা রাস্তা ছিল না। এই চারটি ইউনিয়নে প্রায় ৫০ কি.মি. পাকা রাস্তার কাজ হয়েছে।তিনি বলেন, চরাঞ্চলের মানুষের বহু দিনের দাবি, নরসিংদী সদর ও চরের সংযোগ সেতু। অচিরেই এটি উদ্বোধন করা হবে। এতে করে চরাঞ্চলের মানুষের কিছুটা হলেও কষ্ট লাঘব হবে।নজরুল ইসলাম হিরু বীর প্রতীক আওয়ামী লীগ সরকারের উন্নয়ন পরিকল্পনা গ্রহণ, বাস্তবায়ন ও ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা নিয়ে পরিবর্তন ডটকমের সঙ্গে আলোচনা করেন এই জননেতা।</body>
</article>
