<article>
  <headline>সাত খুনের প্রতিবাদে রোববার নারায়ণগঞ্জে হরতাল</headline>
  <url>https://www.bbc.com/bengali/news/2014/05/140501_mk_narayanganj_abduction</url>
  <published_at>১ মে ২০১৪</published_at>
  <category>অপহরণ</category>
  <body>বাংলাদেশের নারায়ণগঞ্জ জেলায় সাত ব্যক্তির অপহরণ ও খুনের প্রতিবাদে সেখানকার আইনজীবী সমিতি আগামী রোববার সকাল-সন্ধ্যা হরতালের ডাক দিয়েছে।গত রোববার অজ্ঞাতপরিচয় ব্যক্তিরা নারায়ণগঞ্জের সাত ব্যক্তিকে অপহরণ করে খুন করে।নিহতদের মধ্যে একজন জেলার আইনজীবী চন্দন কুমার সরকার।ওদিকে ঐ অপহরণের শিকার সপ্তম ব্যক্তির মৃতদেহ বৃহস্পতিবার শনাক্ত করা হয়েছে।অপহরণের তিনদিন পর অপহৃত সাত জনের অর্ধগলিত লাশ শীতলক্ষা নদী থেকে উদ্ধার করা হয়। নিহতদের মধ্যে রয়েছেন সরকারদলীয় পৌর কাউন্সিলর নজরুল ইসলামও রয়েছেন।ওদিকে এই অপরণের ঘটনার পর থেকেই নজরুল ইসলামের শত শত সমর্থক ঢাকা-চট্টগ্রাম মহাসড়ক অবরোধ করে আছেন। তারা মহাসড়কের পাশে একটি পেট্রোল পাম্পেও আগুন ধরিয়ে দেয়।নারায়ণগঞ্জ সিটি কর্পোরেশনের কাউন্সিলর নজরুল ইসলাম এবং আইনজীবী চন্দন সরকারসহ ছয়জনের মৃতদেহ শনাক্ত করার পর বুধবার রাতে ময়না তদন্তের জন্য স্থানীয় হাসপাতালে নেওয়া হয়।শীতলক্ষ্যায় লাশের মিছিলশীতলক্ষ্যা নদীতে নারায়ণগঞ্জ বন্দর এলাকায় বুধবার দুপুরে প্রথম তিনজনের মৃতদেহ ভেসে ওঠে। এরপর সন্ধ্যা পর্যন্ত নদীর দুই কিলোমিটারের মধ্যেই আরো তিনজনের মৃতদেহ পাওয়া যায়।মৃতদেহগুলো বীভৎস এবং বিকৃত রূপ নিয়েছে। ফলে তাৎক্ষণিকভাবে চেহারা দেখে শনাক্ত করার কোন উপায় ছিল না এবং আত্মীয় স্বজনরা জামাকাপড় দেখে মৃতদেহ শনাক্ত করেছেন বলে জানান পুলিশ কর্মকর্তা মোকাররম হোসেন।“কাউন্সিলর নজরুল ইসলামের মৃতদেহ প্রথম পাওয়া যায়। তার দুই হাত এবং পা বাঁধা ছিল শক্ত করে। পায়ের সাথে সিমেন্টের ব্যাগে বিশটির মতো ইঁট দিয়ে বেঁধে দেওয়া হয়েছিল। কিন্তু মৃতদেহ ফুলে যাওয়ার পর ইঁটের ওজন অপসারণ করে ভেসে ওঠে। সবকটি মৃতদেহই একই ভাবে হত্যা করে নদীতে ডুবিয়ে দেয়া হয়েছিল।”কাউন্সিলর নজরুল ইসলাম এবং আইনজীবী চন্দন সরকারসহ যাদের মৃতদেহ উদ্ধার হয়েছে, তাদের সকলেই ক্ষমতাসীন আওয়ামী লীগের সমর্থক ছিলেন। সেখানকার সিটি কর্পোরেশনের মেয়র এবং আওয়ামী লীগ নেত্রী সেলিনা হায়াৎ আইভি বলেন, “এমন ঘটনার ক্ষেত্রে প্রশাসনের ব্যর্থতা রয়েছে। নারায়ণগঞ্জ একটা মৃত্যুর নগরীতে পরিণত হয়েছে। আমরা শান্তির শহর চাই।”মৃতদেহ ভেসে ওঠার খবর ছড়িয়ে পড়ার পর কাউন্সিলর নজরুল ইসলামের সমর্থকরা নারায়ণগঞ্জের সাইনবোর্ড মৌচাক এলাকায় ঢাকা চট্টগ্রাম সড়ক অবরোধ করেন।স্থানীয় সাংবাদিকরা জানিয়েছেন, অবরোধকারীরা মহাসড়কের পাশে মামলায় অভিযুক্ত একজনের মালিকানাধীন একটি পেট্রল পাম্পেও আগুন ধরিয়ে দেয়।বিক্ষোভকারীরা মামলায় অভিযুক্তদের দ্রুত গ্রেপ্তারের দাবি জানিয়েছেন।</body>
</article>
