<article>
  <headline>‘দুর্নীতিমুক্ত সমাজ গঠনে ইসলামী শিক্ষার বিকল্প নেই’</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/115716</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১১:৪০:২২,অপরাহ্ন ২২ ডিসেম্বর ২০১৭</published_at>
  <category>ধর্ষণ</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:বাংলাদেশ জাতীয় ইমাম সমিতি সিলেট মহানগরীর উদ্যোগে দু’দিনব্যাপী বিশ্বসেরা হাফিজ/ক্বারীদের তিলাওয়াত সম্মেলনের সমাপনী দিন ২২ ডিসেম্বর শুক্রবার সিলেট সরকারি আলিয়া ময়দানে আল্লামা হাফিজ তাফাজ্জুল হক হবিগঞ্জী বলেছেন, সমাজের রন্দে রন্দে দুর্নীতি সয়লাভ হয়ে গেছে। দুর্নীতিমুক্ত দেশ ও সমাজ গড়তে ইসলামী শিক্ষার বিকল্প নেই। দেশে হত্যা, খুন, গুম, ধর্ষণ, রাহাজানি, চাঁদাবাজী দিন দিন বেড়েই চলছে। দুর্নীতিবাজ সিন্ডিকেট ব্যবসায়ীরা আজ মুনাফা লোভী হয়েগেছে। চাল, ডাল, পিয়াজ সহ নিত্যা প্রয়োজনীয় দ্রব্যমূল্যের উর্ধ্বগতিতে ক্ষুপ প্রকাশ করে তিনি বলেন, তাকওয়া তথা খোদাভীতি না থাকার ফলে ব্যবসায়ীরা মুনাফার লোভে সাধারণ মানুষকে কষ্টের মধ্যে ফেলে দিয়েছে। মানুষ কুরআন-হাদীস থেকে দূরে সরে যাওয়ার কারণে সমাজ অধপতনের দিকে। কুরআন-হাদীসের মূলনীতি থেকে সরে যাওয়ার কারণে আমাদের এই বিপর্যয় ঘটছে। তাই এ বিপর্যয় কাটিয়ে পুনরায় জেগে ওঠে সন্ত্রাসী-দুর্নীতি ও শোষন মুক্তি সমাজ গঠনের ইসলামের সঠিক অনুসরণের কোন বিকল্প নেই। মহানগর ইমাম সমিতির তিলাওয়াত সম্মেলনের বক্তারা আধ্যাত্মিক রাজধানী সিলেট নগরীর প্রতিটি মহল্লায় মহল্লায় সাবাহি মক্তব্যের ব্যবস্থা গ্রহণের মাধ্যমে কুরআন চর্চা চালু করে আদর্শ সমাজ গঠনে সবাইকে এগিয়ে আসার আহবান জানান। মহানগরী ইমাম সমিতির সভাপতি মাওলানা হাবীব আহমদ শিহাবের সভাপতিত্বে সুচিত অনুষ্ঠানে বিভিন্ন অধিবেশনে সভাপতিত্ব করেন ফয়েজে আম মুন্সিবাজার মাদরাসার মুহতামিম ও শায়খুল হাদীস আল্লামা মুকদ্দস আলী, জামেয়া মাদানীয় আঙ্গুরা মুহাম্মদপুরের মহাপরিচালক আল্লামা শায়খ জিয়া উদ্দিন, দরগাহ মাদরাসার শায়খুল হাদীস মাওলানা মুহিব্বুল হক গাছবাড়ী, রামধা মাদরাসার শায়খুল হাদীস মাওলানা আউলিয়া হোসাইন, ইমাম সমিতির সিনিয়র সহ সভাপতি মাওলানা ক্বারী শহিদ আহমদ। মহানগরী ইমাম সমিতির সাধারণ সম্পাদক মাওলানা ক্বারী সিরাজুল ইসলাম, প্রচার সম্পাদক মাওলানা আশিকুর রহমান, দপ্তর সম্পাদক মিছবাহুজ্জামান যৌথ পরিচালনায় প্রধান বক্তা হিসেব বক্তব্য রাখেন বাংলাদেশ জাতীয় ইমাম সমিতির কেন্দ্রীয় সভাপতি কাজী মাওলানা আবু হুরায়রা। অন্যান্যের মধ্যে বয়ান পেশ করেন আল্লামা নুরুল ইসলাম খান সুনামগঞ্জী, মুফতী রশিদুর রহমান ফারুক পীর সাহেব বরুনা, জামেয়া তোয়াক্কুলিয়া রেঙ্গার মুহতামিম মাওলানা মুহিউল ইসলাম বুরহান, ভার্তখলা মাদরাসার প্রিন্সিপাল হাফিজ মাওলানা মজদুদ্দীন আহমদ, দরগাহ মাদরাসার মুহাদ্দিস মাওলানা সালেহ আহমদ জকিগঞ্জী, নিউ ইয়রক জামে মসজিদের খতিব অধ্যাপক মাওলানা মুহিবুর রহমান, মুফতি আবুল হাসান জকিগঞ্জী। অনুভুতি প্রকাশ করে বক্তব্য রাখেন জমিয়তে উলামায়ে ইসলাম সিলেট মহানগর সভাপতি মাওলানা খলিলুর রহমান, সাধারণ সম্পাদক হাফিজ ফখরুযযামান, বাংলাদেশ খেলাফত মজলিস সিলেট জেলা সহ সভাপতি অধ্যক্ষ জাহিদ উদ্দিন চৌধুরী, মহানগর সেক্রেটারী আলহাজ¦ মাওলানা এমরান আলম, খেলাফত মজলিস মহানগর সেক্রেটারী অধ্যক্ষ আব্দুল হান্নান, মাওলানা রফিকুল ইসলাম মুশতাক, মহানগর জমিয়তের সহ প্রচার সম্পাদক মাওলানা সালেহ আহমদ শাহবাগী। সমাপনী অনুষ্ঠানে তিলাওয়াত করেন বিশ^জয়ী হাফিজ-কারীদের মধ্যে সৌদীতে আন্তর্জাতিক প্রতিযোগিতা ১ম স্থান অধিকারী হাফিজ আব্দুল্লাহ আল মামুন, কুয়েত ও বাহরাইনে ২য় স্থান অধিকারী হাফিজ সাইফুর রহমান তাকী ও জর্ডানে ৫ম স্থান অধিকারী হাফিজ ফারহান হাবিব, ক্ষুদে হাফিজ হাসান বিন নূর। সম্মেলনে দেশ ও জাতির মঙ্গল কামনা করে দেয়া পরিচালনা করেন শায়খুল হাদীস আল্লামা মুকদ্দছ আলী। ইসলামী সংগীত পরিবেশন করেন ইসলামী জাগরণ সাংস্কৃতিক দলের পরিচালক হাফিজ আব্দুল করিম দিলদার ও সদস্যবৃন্দ। বিজ্ঞপ্তি</body>
</article>
