<article>
  <headline>আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির প্রতিবাদ সভা</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/102564</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৭:২৪:৩৫,অপরাহ্ন ১০ জুলাই ২০১৭</published_at>
  <category>ছিনতাই</category>
  <body>আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির সাধারণ সম্পাদক গুলজার আহমদের উপর মিথ্যা মামলা প্রত্যাহার ও ব্যবসায়ী রুমেল আহমদকে ছিনতাই, ছুরিকাঘাত এবং দু®কৃতিকারীদের গ্রেফতারের দাবিতে আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির উদ্যোগে সোমবার আম্বরখানা পয়েন্টে এক প্রতিবাদ সভা অনুষ্ঠিত হয়। আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির সভাপতি কুতুবুর রহমান চৌধুরীর সভাপতিত্বে ও সহ সাধারণ সম্পাদক সুহেল মাহমুদের পরিচালনায় প্রতিবাদ সভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে ৪নং ওয়ার্ড কাউন্সিলর ১ম প্যানেল মেয়র রেজাউল হাসান কয়েস লোদী বলেন, আম্বরখানা এলাকাকে সুসংগঠিত করতে গুলজার আহমদ দিনরাত পরিশ্রম করে যাচ্ছেন। একজন সহজ সরল মানুষকে মিথ্যা মামলায় জড়ানোর বিষয়টি অত্যান্ত দুঃখজনক। এ ঘটনার তীব্র নিন্দা ও প্রতিবাদ জানানো হয়। পাশাপাশি আম্বরখানা বাজারের ব্যবসায়ী রুমেল আহমদকে সিএনজি চালকের সহযোগিতায় বিগত কয়েকদিন আগে ছিনতাই, ছুরিকাঘাত করে গুরুতর আহত করে। একজন ব্যবসায়ী যখন ব্যবসায় শেষে নিরাপদে তার বাড়িতে না পৌছতে পারে তাহলে সাধারণ মানুষ কিভাবে দিনযাপন করবে। যারা এই ঘটনায় জড়িত তাদেরকে চিহ্নিত করে আইনের আওতায় এনে শাস্তি প্রদান করতে হবে। নতুবা এই আম্বরখানাবাসী কঠোর কর্মসূচী দিতে বাধ্য হবে। তিনি আরো বলেন, আম্বরখানা সিএনজি স্টেশন, সিটি কর্পোরেশন কখনও অনুমোদন দেয়নি। এ স্টেশন অবৈধ। আপনারা আম্বরখানাবাসী একত্রিতভাবে যে উদ্যোগ নিবেন আমরা তা সহযোগিতা করে যাব। বিশেষ অতিথির বক্তব্য রাখেন ১নং ওয়ার্ড কাউন্সিলর সৈয়দ তৌফিকুল হাদী, ১৭নং ওয়ার্ড কাউন্সিলর দেলোওয়ার হোসেন সজিব, আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির সিনিয়র সহ-সভাপতি আব্দুল আজিজ, সহ-সভাপতি হাজী আলী আকবর, সহ-সভাপতি আলাউদ্দিন আহমদ মুক্তা, সোলেমান আহমদ, মৌলভীবাজার জেলা পরিষদের ১৩নং ওয়ার্ড সদস্য ও আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির সিনিয়র সদস্য বদরুজ্জামান সেলিম, ৪নং ওয়ার্ড আওয়ামীলীগের সাধারণ সম্পাদক আকরার বখত মজুমদার, সহ-সভাপতি শামসুল আলম সেলিম, সাংগঠনিক সম্পাদক আয়েজুর রহমান চৌধুরী, সহ-সাংগঠনিক সম্পাদক আলী মেরাজ মোস্তাক, অর্থ সম্পাদক ইয়াহিয়া আহমদ, দপ্তর সম্পাদক দেওয়ান রুশো চৌধুরী, ধর্ম সম্পাদক আনোয়ার হোসেন, ক্রীড়া সম্পাদক রাহেল আহমদ, আম্বরখানা বাজার ব্যবসায়ী কমিটির কার্যকরী কমিটির সদস্য নান্টু চন্দ, আব্দুল আহাদ সুমন, রাশেদুজ্জামান রাশেদ, এইচ.এম দেলোয়ার, জুনেদ আহমদ, দর্শন দেউড়ী ব্যবসায়ী সমিতির সাধারণ সম্পাদক এম.এ খান শাহীন, শাহান আহমদ চৌধুরী,  বিশিষ্ট ব্যবসায়ী আব্দুস সাত্তার, গোফাল কুমার পাল, সুরমা বয়েজ ক্লাবের প্রতিষ্টা সাধারণ সম্পাদক আনোয়ার হোসেন, বরকতিয়া মার্কেটের সভাপতি হাজী সিরাজ উদ্দিন, সেন্টাল প্লাজা মার্কেটের ব্যবসায়ী এম.সামসু মিয়া, বিশিষ্ট ব্যবসায়ী তানভির চৌধুরী তাসিন, যুব সংগঠক শেখ তোফায়েল আহমদ সেফুল, মিজান আহমদ, চায়না মার্কেট ব্যবসায়ী সমিতির সাধারণ সম্পাদক মারুফ আহমদ, সেন্টাল প্লাজার ব্যবসায়ী আলা উদ্দিন আহমদ, ওয়েভস্ সমাজ কল্যাণ সংস্থার সাধারণ সম্পাদক আব্দুল আলীম জুয়েল,  ব্যবসায়ী ফাহিম আহমদ, হুরায়রা ম্যানশন ব্যবসায়ী সাইদুর রহমান, ফয়জুল ইসলাম সুমন, সিএনজি ষ্ট্যাটেন্ড এর চেয়ারম্যান আব্দুল খালিক, সাবেক সভাপতি ফরিদ আহমদ, আজিজুর রহমান আজিজ, তাজুল ইসলাম, আবুল কালাম ফনিক, হাজী নাজিম উদ্দিন, এনামুল ইসলাম লায়েছ, এএসএম মাসুম, দেওয়ান রুশু চৌধুরী, কালীঘাটের ব্যবসায়ী আলী আকবর, হাজী আলমগীর হোসেন, রশিদ আহমদ, শরিফ আহমদ, রাসেল আহমদ, মোঃ ফারুক হোসেন, সুয়েব আহমদ, মোঃ আশিকুর রহমান, মান্নান সুপার মার্কেটের ব্যবসায়ী মির্জা আওলাদ আহমদ, খায়রুল হাসান রিপন, এ.টি.এম ফয়েজ, মানিক আহমদ, আবুল বশর শাকু, হানিফ আহমদ, আব্দুল মান্নান খলা, জুনেদ আহমদ, শুরুতে পবিত্র কোরআন থেকে তেলাওয়াত করেন বরকতিয়া সুপার মার্কেটের ব্যবসায়ী আশরাফুল হোসেন, সুলতান আহমদ, সামস্ উদ্দিন, সৈয়দ আহমদ, জুয়েল আহমদ, আম্বরখানাস্থ জুনেদ এন্টারপ্রাইজের প্রোপ্রাইটার জুনেদ আহমদ। বিজ্ঞপ্তি</body>
</article>
