<article>
  <headline>মখলিছুর রহমান কামরান ওয়ার্ডবাসীর পাশে ছিলেন পাশে থাকবেন</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/132695</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ৯:০৩:৫২,অপরাহ্ন ১০ জুলাই ২০১৮</published_at>
  <category>ছিনতাই</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:সিলেট সিটি কর্পোরেশনের ০৯ নং ওয়ার্ডের তিন বারের নির্বাচিত জনপ্রিয় কাউন্সিলার।পাশাপাশি সিলেটের একজন সুনামধন্য ব্যবসায়ী,ক্রীড়া ও সংস্কৃতি অঙ্গনের প্রথম সারির একজন বহুল পরিচিত ব্যক্তিত্ব।কাউন্সিলার আলহাজ্ব মখলিছুর রহমান কামরান সম্পর্কে এই ওয়ার্ডের সম্মানিত ভোটার,সচেতন নাগরিক সমাজের প্রত্যাশা ও প্রাপ্তির মূল্যায়ন বিবেচনা করতে,সংক্ষিপ্ত পরিসরে ওয়ার্ডবাসীর পক্ষে আমাদের কথাগুলো আপনাদের কাছে তোলে ধরা হলো।সিলেট পৌরসভা থাকাকালীন সময় থেকে এই ওয়ার্ডের সম্মানিত ভোটার ও সচেতন ব্যক্তিবর্গ একজন স্বজন সজ্জন সচ্চরিত্রবান কর্তব্যপরায়ণ ব্যক্তিকে,তাঁদের প্রতিনিধি নির্বাচিত করার স্বপ্ন দেখতেন।সেই স্বপ্নকে বাস্তবায়ন করতে,এলাকার সচেতন জনগণ উদ্যোগী হয়ে এগিয়ে আসেন আলহাজ্ব মখলিছুর রহমান কামরান সাহেবকে তাঁদের প্রতিনিধি নির্বাচিত করতে। আর আপনাদের দেয়া ভোটে তিনি আমাদের কাউন্সিলার নির্বাচিত হন।২০০৩ সালের সিটি কর্পোরেশন নির্বাচনে আলহাজ্ব মখলিছুর রহমান কামরান কে ০৯ নং ওয়ার্ডের ভোটাররা প্রথমবারের মতো কাউন্সিলার নির্বাচিত করেন।নির্বাচিত হওয়ার পর, তিনি জনগণকে দেয়া প্রতিশ্রুতি পর্যায়ক্রমে বাস্তবায়ন করেন দৃশ্যমান উন্নয়নের মডেল হিসেবে,সিলেট সিটি কর্পোরেশন এলাকার জনগণের কাছে দৃষ্টান্ত স্থাপন করেন।তাঁর টেকসই উন্নয়ন ও দীর্ঘমেয়াদি উন্নয়ন পরিকল্পনার ধারাবাহিকতায় ২০০৮ নির্বাচনে দ্বিতীয়বারের মতো, বিপুল ভোটে আবারও কাউন্সিলার নির্বাচিত করেন।২০০৮ সালে দ্বিতীয়বার কাউন্সিলর নির্বাচিত হয়ার পর,ওয়ার্ডবাসীকে সাথে নিয়ে, ওয়ার্ডের দীর্ঘদিনের জঞ্জাল ও সমস্যাকে চিহ্নিত করে একে একে সকল সমস্যা ও দুর্ভোগ দূর করেন। তাঁর ওপর অর্পিত দায়িত্বের কর্তব্যপরায়ণতায় ওয়ার্ডবাসীর আজ উন্নয়নের সুফল ভোগ করছেন।উন্নয়নের ধারাবাহিকতা রক্ষার্থে ২০১৩ সালের নির্বাচনে তৃতীয় বারের মতো,বিপুল ভোটে আবারও কাউন্সিলার নির্বাচিত করেন ওয়ার্ড বাসী।মানুষ একসময় ০৯ নং ওয়ার্ডের অনেক রাস্তা দিয়ে হাটতে গেলে ছিনতাইয়ের ভয় করতেন।আজ মানুষ নির্ভয়ে সেইসব রাস্তা দিয়ে রাতের বেলাও চলাফেরা করতে সাহস পাচ্ছেন।২০১৩ সালে তৃতীয়বার কাউন্সিলার নির্বাচিত হয়ার পর,সেই লক্ষ্যে ওয়ার্ডের প্রায় প্রতিটি অলিগলির রাস্তা করেছেন মেরামত। এ পর্যন্ত প্রায় সিংহ ভাগ রাস্তাঘাট সংস্কার করেছেন তিনি।প্রতিটি অলিতে গলিতে লাগিয়েছেন বাতি,অন্ধকারে জ্বালিয়েছেন আলো।ওয়ার্ডবাসীর ভোগান্তির যেকোন সমস্যার সমাধান করেছেন তিনি।উপহার দিয়েছেন মাদকমুক্ত পরিষ্কার পরিচ্ছন্ন ওয়ার্ড।এরই পরিপেক্ষিতে তিন বার বিপুল ভোটে নির্বাচনে জয়লাভ করেছেন।মাননীয় মেয়র মহোদয় ছুটিতে থাকাকালীন সময়ে উনার পরিবর্তে ভারপ্রাপ্ত প্যানেল মেয়রের দায়িত্ব ও নিষ্ঠার সাথে পালন করেছেন।এই বছরগুলোতে নির্বাচনি প্রতিশ্রুতির প্রায় সিংহভাগ কাজই সফলতার সাথে সম্পূর্ণ করেছেন তিনি। বাকী অনেক কাজই ইতিমধ্যে প্রক্রিয়াধীন রয়েছে।সততা নিষ্ঠা,কর্তব্যপরায়ণ ব্যক্তিত্বের প্রতি সম্মান ও ভালোবাসা জানিয়ে ওয়ার্ডবাসীর সর্বাত্মক সহযোগীতা ও নিঃশর্ত অংশগ্রহণে, অনেকেই তাঁদের দালান দেয়াল ভবন ভেঙ্গে দিয়ে সুপ্রশস্ত রাস্তা ও ড্রেন নির্মাণে উদার মানবিকতার দৃষ্টান্ত স্থাপন করেছেন।ওয়ার্ডের সুপরিসর উন্নত যোগাযোগ ব্যবস্থা ও অবকাঠামো উন্নয়ন কাজে যারা সহযোগিতা করেছেন,তাঁদের সকলের কাছে আমরা কৃতজ্ঞ।এই ওয়ার্ডের ভোটার ও সচেতন নাগরিক সমাজ একজন দায়িত্বপরায়ণ সৎ কাউন্সিলার হিসেবে তাকে নিয়ে নিঃশঙ্ক চিত্তে গর্ববোধ করতে পারেন।সিলেট সিটি কর্পোরেশনের নির্বাচন আগামী ৩০ জুলাই অনুষ্ঠিত হবে। কাউন্সিলার পদে উনার সাথে আরও নতুন পুরাতন প্রার্থীরা নির্বাচনে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করবেন।এজন্য যার মাধ্যমে এইসব কাজ সম্ভব হয়েছে,উনাকে অাবারও কাউন্সিলার হিসেবে ভোট দিয়ে নির্বাচিত করে,উন্নয়ন কাজের ধারাবাহিকতা বজায় রাখার অনুরোধ জানাই।</body>
</article>
