<article>
  <headline>চুরি-ছিনতাই থেকে রক্ষা পেতে এসএমপির সতর্কতা মুলক বিজ্ঞপ্তি</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/116003</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১২:০৬:৪৪,অপরাহ্ন ২৭ ডিসেম্বর ২০১৭</published_at>
  <category>ছিনতাই</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম: চুরি, ছিনতাই, রাহাজানি থেকে রক্ষা পেতে সতর্কতা মুলক বিজ্ঞপ্তি প্রকাশ করেছে সিলেট মহানগর পুলিশ।আজ মঙ্গলবার সন্ধ্যায় মহানগর পুলিশের এক পাঠানো বিজ্ঞপ্তিতে সতর্কতা বার্তায় একাধিক দিক-নির্দেশনা প্রদান করা হয়।নির্দেশনাগুলো হলো- ১. সিএনজিতে পূর্ব থেকে অপরিচিত যাত্রী বসা থাকলে তা এড়িয়ে চলুন ২. পাবলিক বা গণপরিবহন ব্যতীত যানবাহন ব্যবহারের ক্ষেত্রে সতর্কতা অবলম্বন করবেন ৩. আপনার মূল্যবান ব্যাগ বা অন্যান্য জিনিস বাসস্ট্যান্ডে বাইরে রেখে টয়লেটে যাবেন না। তবে পরিচিত সঙ্গীয় যাত্রী থাকলে তার হেফাজতে রেখে যাবেন ৪. যেসব স্থানে জনগনের চলাচল কম, সেসব স্থান এড়িয়ে চলুন ৫. অপরিচিত যাত্রীর দেয়া কোন কিছু খাওয়া বা পান করা থেকে বিরত থাকুন ৬. বড় অংকের টাকা বহনের ক্ষেত্রে পুলিশের সহায়তা চাইতে অবহেলা করবেন না ৭. ভোরবেলা বাস থেকে নেমে বাস কাউন্টারের ওয়েটিং রুমে অপেক্ষা করুন সূর্যোদয় পর্যন্ত ৮. সিএনজিতে ওঠার সময় সিএনজির রেজিস্ট্রেশন নম্বর লিখে রাখুন বা মোবাইলের মেসেজের মাধ্যমে পূর্বেই আত্মীয় স্বজনকে অবহিত করুন ৯. সন্দেহভাজন মোটরসাইকেল ব্যবহারকারী থেকে সর্তক থাকুন ১০. যথা সম্ভব বড় রাস্তা বা লোকজনের চলাচল বেশি যে সব রাস্তায় তা ব্যবহার করুন ১১. মোটর সাইকেল পার্কিং এর স্থানে সর্তকতার সাথে মোটর সাইকেল তালাবদ্ধ করে রাখুন ১২. সিএনজি চলাকালীন সময়ে হঠাৎ করে মাঝপথে যদি সিএনজি থামিয়ে দেয় কিংবা সন্দেহজনক আচরণ করে তাহলে পুলিশের সহায়তা নিন। পুলিশ চেকপোস্টে নেমে পড়ার চেষ্টা করুন ১৩. সন্দেহজনক কোন ব্যক্তি বা বস্তু প্রত্যক্ষ করলে অথবা আপনার যে কোন মতামত/ অভিমত/ অভিযোগ জানাতে নিচে উল্লেখিত নাম্বার সমূহে অবহিত/যোগাযোগ করার জন্য বিশেষভাবে অনুরোধ করা হল।পুলিশ কন্ট্রোল রুম: (২৪ ঘন্টা খোলা) ১৭১৩-৩৭৪৩৭৫,০১৯৯৫-১০০১০০,০৮২১-৭১৬৯৬৮।ট্রাফিক কন্ট্রোল রুম ০৮২১-৭১৮০২৮ডিবি কন্ট্রোল রুম ০৮২১-৭২০০৬৬ , ওসি, কোতয়ালি-০১৭১৩৩৭৪৫১৭ ওসি, জালালাবাদ-০১৭১৩৩৭৪৫২২ ওসি, এয়ারপোর্ট-০১৭১৩৩৭৪৫২১ ওসি, দক্ষিণ সুরমা-০১৭১৩৩৭৪৫১৮ ওসি, শাহপরান(র)-০১৭১৩৩৭৪৩১০ ওসি, মোগলাবাজার-০১৭১৩৩৭৪৫১৯ পুলিশ কমিশনার-০১৭১৩-৩৭৪৫০৬, অতিরিক্ত পুুলিশ কমিশনার- ০১৭১৩-৩৭৪৫০৭, ডিসি (সদর ও প্রশাসন) ০১৭১৩-৩৭৪৫০৮, ডিসি (উত্তর) ০১৭১৩-৩৭৪৫০, ডিসি (দক্ষিণ) ০১৭১৩-৩৭৪৫১০, ডিসি (ট্রাফিক) ০১৭১৩-৩৭৪৫১১।</body>
</article>
