<article>
  <headline>ঈদে এসএমপির বিশেষ নিরাপত্তা পরামর্শ</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/156954</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১০:৩৯:২৬,অপরাহ্ন ০৩ জুন ২০১৯</published_at>
  <category>ছিনতাই</category>
  <body>দৈনিকসিলেটডটকম:পবিত্র ঈদুল ফিতর উপলক্ষে নগরবাসীর সার্বিক নিরাপত্তার নিশ্চিতের লক্ষ্যে সিলেট মেট্রোপলিটন পুলিশ কয়েক দফা বিশেষ পরামর্শ দিয়েছে।ঈদগাহ মাঠের নিরাপত্তা: ঈদগাহে যাওয়ার সময় নগদ টাকা, মোবাইল ফোন সাথে নিলে বিশেষ সতর্কতা, ঈদের জামায়াতের সময় অপরিচিত/দুস্কৃতিকারী কেউ যেন বাসায় প্রবেশ না করে তা নিশ্চিত করা, অপরিচিত ব্যক্তির দেয়া খাদ্য গ্রহণে সর্তক থাকা, ঈদের জামায়াতের আশেপাশে ও ফুটপাতে বোতলজাত পানীয় পান করার ক্ষেত্রে সর্তক থাকা, ঈদ উপলক্ষে বাসা/বাড়িতে গৃহকর্মী নিযুক্ত করলে তাদের প্রতি বিশেষ নজর রাখা, ঈদগাহ্ মাঠে জায়নামাজ ব্যতীত অন্য কিছু না নেয়া, নিজস্ব স্বেচ্ছাসেবক নিয়োগ করে ঈদগাহ্ মাঠের প্রবেশ ও বাহির পথে নজরদারী রাখা, যানযট নিরসনকল্পে গাড়ী ঈদগাহ দুরে রাখার আহ্বান জানিয়েছে পুলিশ।বাসা/বাড়ির নিরাপত্তা:ঈদের ছুটি চলাকালীন বাসাবাড়ির নিরপাত্তার ক্ষেত্রে বাসার দরজা-জানালায় তালা দেয়া, বাড়ির মালিক ও কেয়ারটেকারকে জানিয়ে যাওয়া, ক্লোজ সার্কিট ক্যামেরা সচল রাখা, দরজায় নিরাপত্তা এলার্মযুক্ত তালা দেয়া, বাড়ির সামনে সন্দেহজনক কাউকে ঘোরাফেরা করতে দেখলে পুলিশ ফাঁড়ি ও থানাকে অবহিত করার ব্যাপারে বিশেষ অনুরোধ জানানো হয়েছে।মার্কেট, শপিংমল, কার পার্কিং ও ব্যাংক লেনদেন বিষয়ে নিরাপত্তা:মার্কেট/শপিং মলে কোন নগদ অর্থ না রাখা, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান যথাযথভাবে তালাবদ্ধ করা, স্বর্ণের দোকান, ব্যাংক, বীমা, অর্থলগ্নি প্রতিষ্ঠান হলে সিসিটিভি এবং এলার্ম স্কিম ব্যবহার, ব্যাংক থেকে টাকা উত্তোলন এবং বহনে সতর্ক থাকা, স্থানান্তরে পুলিশের সহায়তা নেয়া, মার্কেট/শপিং মলে নিয়োগপ্রাপ্ত কর্মচারীর বিশ্বস্ততা সম্পর্কে নিশ্চিত হওয়া, চাবি নিজের কাছে রাখা, গাড়ি পার্কিং এর জন্য নির্ধারিত স্থান ব্যবহার করা, পকেটমার, ছিনতাইকারী, প্রতারক ও দুস্কৃতিকারী হতে সাবধান থাকা, স্ব স্ব মার্কেট/শপিং মলের নিরাপত্তা ব্যবস্থা জোরদার করা, বিদ্যুৎ ব্যবস্থা নিরবিচ্ছিন্ন রাখতে জেনারেটর করা ইত্যাদি।রাস্তা/যাত্রাপথে নিরাপত্তা:যাত্রাপথে প্রয়োজনে টহল পুলিশের সহায়তা নেওয়া, রাত্রিকালে জনবহুল রাস্তা দিয়ে চলাচল করা, শেয়ার সিএনজি পরিহার করা, সন্দেহভাজন মোটরসাইকেল ব্যবহারকারী থেকে সতর্ক থাকা, রাস্তায় অপরিচিত কারও কাছ থেকে কোনো কিছু খাবেন না। যাতায়াতের সময় সহযাত্রী বেশে থাকা অজ্ঞান পার্টি ও মলম পার্টির খপ্পর হতে সতর্ক থাকা, বাসস্ট্যান্ডে সতর্কতার সাথে চলাচল, ট্যাক্সি/অটোরিক্স্রা বা ভাড়ায় চালিত অন্যান্য গাড়ি ভাড়া করার সময় রেজিস্ট্রেশন নম্বর এবং ড্রাইভারের নাম ঠিকানা লিখে রাখা, এবং ট্রাকে ভ্রমণ না করার ইত্যাদি।যানজট নিরসনে ট্রাফিক সচেতনতা:ট্রাফিক সিগন্যাল মেনে চলা, নির্দিষ্ট লেনে গাড়ি চালান, রাস্তার বিপরীতে গাড়ি না চালানো, যত্রতত্র বাস ও সিএনজি না থামানো, যত্রতত্র গাড়ি ও সিএনজি পার্কিং না করা, হেলমেট পরিধান করে মোটর সাইকেল চালনো, মোটরসাইকেলে লুকিং গ্লাস ব্যবহার করা, গাড়ি চালানো অবস্থায় মোবাইলে কথা না বলা ইত্যাদি নির্দেশনা মেলে চলার আহ্বান জানিয়েছেন সিলেট মেট্রোপলিটন পুলিশের উর্ধতন পুলিশ কর্মকর্তা।এছাড়া যেকোন প্রয়োজনে ৯৯৯ বা পুলিশের ০৮২১৭১৬৯৬৮, ০১৭৩৩৭৪৫৭৫, ০১৯৯৫১০০১০০ নম্বরে যোগাযোগ করার আহ্বানও জানানো হয়েছে। ্ঈদে পবিত্র ঈদুল ফিতর উপলক্ষে নগরবাসীর সার্বিক নিরাপত্তার নিশ্চিতের লক্ষ্যে সিলেট মেট্রোপলিটন পুলিশ কয়েক দফা বিশেষ নির্দেশনা জারি করেছে।ঈদগাহ মাঠের নিরাপত্তা: ঈদগাহে যাওয়ার সময় নগদ টাকা, মোবাইল ফোন সাথে নিলে বিশেষ সতর্কতা, ঈদের জামায়াতের সময় অপরিচিত/দুস্কৃতিকারী কেউ যেন বাসায় প্রবেশ না করে তা নিশ্চিত করা, অপরিচিত ব্যক্তির দেয়া খাদ্য গ্রহণে সর্তক থাকা, ঈদের জামায়াতের আশেপাশে ও ফুটপাতে বোতলজাত পানীয় পান করার ক্ষেত্রে সর্তক থাকা, ঈদ উপলক্ষে বাসা/বাড়িতে গৃহকর্মী নিযুক্ত করলে তাদের প্রতি বিশেষ নজর রাখা, ঈদগাহ্ মাঠে জায়নামাজ ব্যতীত অন্য কিছু না নেয়া, নিজস্ব স্বেচ্ছাসেবক নিয়োগ করে ঈদগাহ্ মাঠের প্রবেশ ও বাহির পথে নজরদারী রাখা, যানযট নিরসনকল্পে গাড়ী ঈদগাহ দুরে রাখার আহ্বান জানিয়েছে পুলিশ।বাসা/বাড়ির নিরাপত্তা:ঈদের ছুটি চলাকালীন বাসাবাড়ির নিরপাত্তার ক্ষেত্রে বাসার দরজা-জানালায় তালা দেয়া, বাড়ির মালিক ও কেয়ারটেকারকে জানিয়ে যাওয়া, ক্লোজ সার্কিট ক্যামেরা সচল রাখা, দরজায় নিরাপত্তা এলার্মযুক্ত তালা দেয়া, বাড়ির সামনে সন্দেহজনক কাউকে ঘোরাফেরা করতে দেখলে পুলিশ ফাঁড়ি ও থানাকে অবহিত করার ব্যাপারে বিশেষ অনুরোধ জানানো হয়েছে।মার্কেট, শপিংমল, কার পার্কিং ও ব্যাংক লেনদেন বিষয়ে নিরাপত্তা:মার্কেট/শপিং মলে কোন নগদ অর্থ না রাখা, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান যথাযথভাবে তালাবদ্ধ করা, স্বর্ণের দোকান, ব্যাংক, বীমা, অর্থলগ্নি প্রতিষ্ঠান হলে সিসিটিভি এবং এলার্ম স্কিম ব্যবহার, ব্যাংক থেকে টাকা উত্তোলন এবং বহনে সতর্ক থাকা, স্থানান্তরে পুলিশের সহায়তা নেয়া, মার্কেট/শপিং মলে নিয়োগপ্রাপ্ত কর্মচারীর বিশ্বস্ততা সম্পর্কে নিশ্চিত হওয়া, চাবি নিজের কাছে রাখা, গাড়ি পার্কিং এর জন্য নির্ধারিত স্থান ব্যবহার করা, পকেটমার, ছিনতাইকারী, প্রতারক ও দুস্কৃতিকারী হতে সাবধান থাকা, স্ব স্ব মার্কেট/শপিং মলের নিরাপত্তা ব্যবস্থা জোরদার করা, বিদ্যুৎ ব্যবস্থা নিরবিচ্ছিন্ন রাখতে জেনারেটর করা ইত্যাদি।রাস্তা/যাত্রাপথে নিরাপত্তা:যাত্রাপথে প্রয়োজনে টহল পুলিশের সহায়তা নেওয়া, রাত্রিকালে জনবহুল রাস্তা দিয়ে চলাচল করা, শেয়ার সিএনজি পরিহার করা, সন্দেহভাজন মোটরসাইকেল ব্যবহারকারী থেকে সতর্ক থাকা, রাস্তায় অপরিচিত কারও কাছ থেকে কোনো কিছু খাবেন না। যাতায়াতের সময় সহযাত্রী বেশে থাকা অজ্ঞান পার্টি ও মলম পার্টির খপ্পর হতে সতর্ক থাকা, বাসস্ট্যান্ডে সতর্কতার সাথে চলাচল, ট্যাক্সি/অটোরিক্স্রা বা ভাড়ায় চালিত অন্যান্য গাড়ি ভাড়া করার সময় রেজিস্ট্রেশন নম্বর এবং ড্রাইভারের নাম ঠিকানা লিখে রাখা, এবং ট্রাকে ভ্রমণ না করার ইত্যাদি।যানজট নিরসনে ট্রাফিক সচেতনতা:ট্রাফিক সিগন্যাল মেনে চলা, নির্দিষ্ট লেনে গাড়ি চালান, রাস্তার বিপরীতে গাড়ি না চালানো, যত্রতত্র বাস ও সিএনজি না থামানো, যত্রতত্র গাড়ি ও সিএনজি পার্কিং না করা, হেলমেট পরিধান করে মোটর সাইকেল চালনো, মোটরসাইকেলে লুকিং গ্লাস ব্যবহার করা, গাড়ি চালানো অবস্থায় মোবাইলে কথা না বলা ইত্যাদি নির্দেশনা মেলে চলার আহ্বান জানিয়েছেন সিলেট মেট্রোপলিটন পুলিশের উর্ধতন পুলিশ কর্মকর্তা।এছাড়া যেকোন প্রয়োজনে ৯৯৯ বা পুলিশের ০৮২১৭১৬৯৬৮, ০১৭৩৩৭৪৫৭৫, ০১৯৯৫১০০১০০ নম্বরে যোগাযোগ করার আহ্বানও জানানো হয়েছে।</body>
</article>
