<article>
  <headline>কানাইঘাটে মাইক্রো চালকের ঘাতক বাছিতের ফাঁসির দাবীতে মানববন্ধন অনুষ্ঠিত</headline>
  <url>http://dainiksylhet.com/details/156441</url>
  <published_at>  প্রকাশিত হয়েছে : ১১:০৯:৫৩,অপরাহ্ন ২৫ মে ২০১৯</published_at>
  <category>ছিনতাই</category>
  <body>কানাইঘাট প্রতিনিধিঃ কানাইঘাটের মাইক্রো চালক আব্দুল মালিক আরিফের হত্যাকারি অপরাধ জগতের হুতা দেওয়ান বাছিতের ফাঁসির দাবীতে গতকাল শনিবার বিকেল ৩টায় কানাইঘাট সরকের বাজারে বিশাল প্রতিবাদ সমাবেশ ও মানবন্ধন অনুষ্ঠিত হয়েছে। সড়কের বাজার মাক্রোবাস উপ-শাখার উদ্যোগের আয়োজিত প্রতিবাদ সমাবেশ ও মানববন্ধনে এলাকার হাজার হাজার মানুষের উপস্থিতিতে মাইক্রোচালক আব্দুল মালিকের খুনি দেওয়ান বাছিতকে সিলেটের ছিনতাইকারী, চাঁদাবাজ, হাফপেন্ট বাহিনীর এক সময়ের দুদুর্ষ অপরাধ জগতের স¤্রাট উল্লেখ করে বলেন, বাছিত এলাকায় এসে লেবাস পাল্টিয়ে নানা ধরনের অপরাধ মূলক কর্মকান্ডে জড়িয়ে পড়ে সব সময় ইয়াবা, হিরোইন সেবন করত। পাওনা টাকা চাইতে গিয়ে অপরাধ মূলক কর্মকান্ডের হুতা বাছিত আব্দুল মালিককে পরিকল্পিত ভাবে হত্যার উদ্দেশ্যে ধারালো চাকু দিয়ে কুপিয়ে আহত করলে চিকিৎসাধীন অবস্থায় কানাইঘাটের জুলাই মাঝরচটি গ্রামের মাইক্রো চালক মালিক গত বুধবার চিকিৎসাধীন অবস্থায় মারা যান। থানা পুলিশকে দ্রুত সময়ের মধ্যে মামলার চার্জসীট প্রদান করে দ্রুত বিচার ট্রাইবুন্যালে বিচারের মাধ্যমে মালিকের খুনী দেওয়ান বাছিতের ফাঁসির দাবী জানানো হয় প্রতিবাদ সমাবেশে। এলাকার বিভিন্ন রাজনৈতিক দলের নেতৃবৃন্দ, জনপ্রতিনিধি, পরিবহন শ্রমিক সংগঠনের নেতৃবৃন্দ, সাংবাদিক, সুধীবৃন্দ মানববন্ধন ও প্রতিবাদ সমাবেশে একাত্বতা প্রকাশ করে বক্তব্য রাখেন। কানাইঘাট দিঘীরপার ইউপির চেয়ারম্যান আলী হোসেন কাজলের সভাপতিত্বে ও সংগঠনের সাধারন সম্পাদক শ্রমিক নেতা আলী আলকাছের পরিচালনায় প্রতিবাদ সমাবেশের প্রধান অতিথির বক্তব্য রাখেন, বাংলাদেশ সড়ক পরিবহন শ্রমিক ফেডারেশন কেন্দ্রীয় কমিটির সহ সভাপতি ও সিলেট জেলার সভাপতি শ্রমিক নেতা বীর মুক্তিযোদ্ধা সেলিম আহমদ ফলিক। বক্তব্য রাখেন সাতবাক ইউপির  ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান আব্দুন নূর, কানাইঘাট প্রেসক্লাবের সাধারন সম্পাদক নিজাম উদ্দিন, নিহত আব্দুলমালিকের বড় ভাই আব্দুল খালিক, চারখাই শ্রমিক ইউনিয়নের সভাপতি আব্দুল আলিম ভাসানী, সিলেট মহানগর শ্রমিক কল্যাণ ফেডারেশনের সাংগঠনিক সম্পাদক আব্দুল গফুর, জকিগঞ্জ কালিগঞ্জ শাখার মাক্রোবাস শাখার সভাপতি হাকিম আহমদ, ইউ/পি সদস্য আবুল হোসেন, সড়কের বাজার মাইক্রোবাস শাখার সভাপতি সেলিম উদ্দিন, শ্রমিক নেতা জালাল আহমদ, সড়কের বাজার শ্রমিক ইউনিয়নের সভাপতি মুসলিম উদ্দিন। এ ছাড়াও উপস্থিত ছিলেন বিভিন্ন শ্রমিক সংগঠনের নেতৃবৃন্দের মধ্যে রেদওয়ান হোসেন, কামরুল, জিয়াউল হক, জবরুল, হোসেন আহমদ, জামিল আহমদ, কামরুল প্রমুখ। সভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে শ্রমিক নেতা সেলিম আহমদ ফলিক ঘাতক আব্দুল বাছিতকে ঘটনার সাথে সাথে ধরে পুলিশে হস্তান্তর করায় সড়কের বাজারবাসীকে প্রতি কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেন এবং মামলাটি দ্রুত বিচার আইনের মাধ্যমে ফাঁসি কার্যকর করার জন্য প্রশাসনের প্রতি আহ্বান জানান। অন্যথায় পরিবহন শ্রমিকরা কঠোর আন্দোলনে যেতে বাধ্য হবে হুঁশিয়ারী উচ্চারন করেন। তিনি নিহতের পরিবারের শ্রমিক সংগঠনের পক্ষ</body>
</article>
